<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: fishing -->
  <Fishing.label>pesca</Fishing.label>
  <!-- EN: Place a 'fishing zone' where your hunters will fish. Larger bodies of water are better for fishing.\n\nFishing reduces the fish population in a body of water.\n\nAvoid overfishing - fewer fish will be caught if a body of water has under 300 fish.\n\nHunters with a high animals skill catch more fish faster. -->
  <Fishing.helpText>Coloca un "área de pesca" donde tus cazadores pescarán. Los cuerpos de agua más grandes son mejores para pescar.\n\nLa pesca reduce la población de peces en un cuerpo de agua.\n\nEvita la sobrepesca: se capturarán menos peces si un cuerpo de agua tiene menos de 300 peces.\n\nLos cazadores con alta habilidad en animales pescarán más rápido.</Fishing.helpText>
  
  <!-- EN: gravship -->
  <Gravship.label>gravinave</Gravship.label>
  <!-- EN: Build a gravship around your grav engine. When you launch the ship will carry the entire structure to a new map.\n\nLaunching the gravship destroys the current map. You can build a grav anchor to prevent this.\n\nTo launch, a gravship needs:\n     - Pilot console\n     - Fuel tanks\n     - Thrusters\n\nResearch 'basic gravtech' to unlock these.\n\nYou can only build a limited amount of substructure. To increase this limit, find gravcores and gravlite panels.\n\nGravship substructure can be removed using the 'remove foundation' designator.\n\nYour grav engine will occasionally detect gravtech around the planet and mark it on your world map. -->
  <Gravship.helpText>Construye una gravinave alrededor de tu motor gravitacional. Cuando la lances, la nave llevará toda la estructura a un nuevo mapa. Puedes construir un ancla gravitacional para evitarlo.\n\nLanzar la gravinave destruye el mapa actual.\n\nPara lanzarla, esta necesita:\n     - Consola de piloto\n     - Tanques de combustible\n     - Propulsores\n\nInvestiga "Gravitecnología básica" para desbloquearlos.\n\nSolo puedes construir una cantidad limitada de subestructura. Para aumentar este límite, encuentra gravinúcleos y paneles de gravilita.\n\nLa subestructura de la gravinave puede eliminarse utilizando el designador "Eliminar cimientos".\n\nTu motor gravitacional ocasionalmente detectará gravitecnología alrededor del planeta y la marcará en tu mapa del mundo.</Gravship.helpText>
  
  <!-- EN: orbit -->
  <Orbit.label>órbita</Orbit.label>
  <!-- EN: On the world map, use the 'view planet' and 'view orbit' buttons to switch between planetary and orbital views.\n\nYou can travel to orbital locations using transport pods, shuttles, or gravships.\n\nColonists need vacsuits or other advanced armor to survive in the vacuum of space.\n\nIf using a gravship, make sure it's well-heated. Build oxygen pumps to maintain breathable air and enclose your ship with airtight walls and doors. Avoid using wood or stone for exterior walls and doors.\n\nPlan your return trip before you launch. Living in orbit for a long time is very challenging. Getting stranded in orbit is deadly. -->
  <Orbit.helpText>En el mapa del mundo, usa los botones "ver planeta" y "ver órbita" para cambiar entre vistas planetarias y orbitales.\n\nPuedes viajar a ubicaciones orbitales usando cápsulas de transporte, transbordadores o gravinaves.\n\nLos colonos necesitan trajes de vacío u otra armadura avanzada para sobrevivir en el vacío del espacio.\n\nSi usas una gravinave, asegúrate de que esté bien calentada. Construye bombas de oxígeno para mantener aire respirable y encierra tu nave con paredes y puertas herméticas. Evita usar madera o piedra para paredes y puertas exteriores.\n\nPlanea tu viaje de regreso antes de lanzarte. Vivir en órbita durante mucho tiempo es muy desafiante. Quedar varado en órbita es mortal.</Orbit.helpText>
  
</LanguageData>