<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Haz click para ir al problema</ClickToJumpToProblem>
	
	
  <AlertNeedStockpile>Se necesita una zona de reservas</AlertNeedStockpile>
  <AlertNeedStockpileDesc>Tus colonos necesitan un lugar donde almacenar los objetos. Designa unas RESERVAS para ello.\n\nEncontrarás las reservas en la sección ZONAS del menú ARQUITECTO en la esquina inferior izquierda.</AlertNeedStockpileDesc>

  <AlertUnforbidStartingResources>Permitir recursos</AlertUnforbidStartingResources>
  <AlertUnforbidStartingResourcesDesc>Los recursos iniciales del mapa están PROHIBIDOS.\n\nPara que los colonos los recojan, debes PERMITIRLOS seleccionándolos y presionando el comando PERMITIR situado en el borde inferior de la pantalla.</AlertUnforbidStartingResourcesDesc>

  <AlertEquipStartingWeapons>Equipar armas</AlertEquipStartingWeapons>
  <AlertEquipStartingWeaponsDesc>Tus colonos llegaron con algunas armas. ¡Equípalas!\n\nSelecciona a cada colono y haz clic derecho en el arma a equipar.</AlertEquipStartingWeaponsDesc>
  
  <NeedSawmill>Se necesita un aserradero</NeedSawmill>
  <NeedSawmillDesc>Necesitaréis algun tipo de aserradero para cortar los leños en unas más versátiles tablas de madera.\n\nConstruye un ASERRADERO MANUAL o un ASERRADERO ELÉCTRICO.</NeedSawmillDesc>

  <EquipStartingEquipment>Recoge el equipo</EquipStartingEquipment>
  <EquipStartingEquipmentDesc>Aterrizásteis con algunas armas. Recógelas del punto de aterrizaje.\n\nPara equipar algo, selecciona a un colono y haz clic derecho en el objeto que deseas equipar.</EquipStartingEquipmentDesc>

  <MentalBreakSoon>Colapso mental cercano</MentalBreakSoon>
  <MentalBreakSoonDesc>Estos colonos están a punto de sufrir un colapso mental:\n\n{0}\nMejora el estado psicológico de estos colonos pronto o de lo contrario tendrás problemas.</MentalBreakSoonDesc>

  <MentalBreakImminent>Colapso mental inminente</MentalBreakImminent>
  <MentalBreakImminentDesc>Estos colonos están sometidos a una fuerte presión y pueden sufrir un colapso mental en cualquier momento:\n\n{0}</MentalBreakImminentDesc>

  <ColonistNeedsRescue>Colono necesita rescate</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Colonos necesitan rescate</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Estos colonos yacen incapacitados en el suelo:\n\n{0}\nManda a otro colono a rescatarlos y llevarlos de vuelta a su cama.\n\n(Para rescatar a alguien, selecciona otro colono, haz clic derecho en la víctima y selecciona Rescate.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Construye una habitación</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Una habitación está compuesta por diferentes secciones de pared y una puerta.\n\nUsa el menu ARQUITECTO en la esquina inferior izquierda de la pantalla para designar donde deseas que se construya. Una vez designes algo para ser construido, tus colonos harán el trabajo que puedan.</BuildARoomDesc>

  <NeedGrowingZone>Se necesitan cultivos</NeedGrowingZone>
  <NeedGrowingZoneDesc>Careces de cultivos.\n\nEstablece una zona de cultivo sobre suelo fértil a través del menú ARQUITECTO.</NeedGrowingZoneDesc>

  <NeedDefenses>Se necesitan defensas</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc> Llevas aquí algún tiempo y es improbable que tu presencia haya pasado inadvertida. Las incursiones pirata comenzarán pronto.\n\nDeberías preparar algunas defensas.\n\nConstruye varias torretas.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Se necesitan médicos</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Estos colonos necesitan cuidados médicos, pero no hay colonos sanos ejerciendo las labores de médico.\n\n{0}\nAsigna a algún colono sano el mencionado trabajo de Médico. Si se dejan sin tratar, las lesiones podrian no sanar adecuadamente y volverse permanentes.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Se necesitan mineros</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Has designado una zona para ser minada, pero no hay colonos asignados a las laobres de minería.\n\nDale a algún colono el trabajo de Minero.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Se necesitan guardianes</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Tienes un prisionero, pero ningún colono ejerce como guardián.\n\nAsigna a algún colono el trabajo de Guardián.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Escasea la comida</LowFood>
  <LowFoodDesc>Solo tienes {0} valor nutricional de comida almacenada. Es peligrosamente escaso.\n\nCultiva, compra, encuentra o mata algo de comida.</LowFoodDesc>

  <NeedColonistBeds>Se necesitan camas para colonos</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc> Tienes más colonos que camas para ellos. Algunos carecerán de un lugar donde dormir.\n\nFabrica más camas o dedica camas de prisioneros a los colonos.\n\nSi no tienes los recursos necesarios puedes usar lugares para dormir, pues son gratuitos y pueden emplazarse inmediatamente.</NeedColonistBedsDesc>

  <Starvation>Hambriento</Starvation>
  <StarvationDesc>Estos colonos se mueren de hambre:\n\n{0}\nConsígueles algo de comida. Necesitarás una fuente de alimentos como un dispensador de pasta nutritiva y algo de comida con la cual suministrarlo. Además, asegúrate de que dichos colonos no están de servicio.</StarvationDesc>

  <Exhaustion>Agotamiento</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Estos colonos están exhaustos y necesitan reposo:\n\n{0}\nConsígueles algo de descanso. Necesitarán una cama designada para uso colono. Además, asegúrate de que no están de servicio.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Se necesita una tolva</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Posees un dispensador de nutrientes sin ninguna tolva anexa a él.\n\nPara funcionar, los dispensadores de pasta deben recoger la comida cruda de una tolva adyacente a ellos.\n\nConstruye una tolva adyacente al dispensador.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Una construcción necesita energía</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Algunas construcciones necesitan energía.</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Estas construcciones eléctricas están desconectadas de las fuentes de energía:\n\n{0}\nConéctalas una fuente de energía o a una batería.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>y más</AndMore>
  
  <NeedMealSource>Se necesita una fuente de alimento</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Careces de medios para preparar platos a partir de comida cruda.\n\nConstruye un dispensador de pasta nutritiva o una cocina.\n\n(No puede estar en una celda de prisión, pues de lo contrario los colonos no podrán usarlo)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeRegion>Se necesitan zonas residenciales</NeedHomeRegion>
  <NeedHomeRegionDesc>Necesitas definir una ZONA RESIDENCIAL donde tus colonos limpiarán, extinguirán fuegos y repararán aquello que se estropee.\n\nDefine una zona residencial usando la sección ZONAS del menú ARQUITECTO.</NeedHomeRegionDesc>

  <NeedBatteries>Se necesitan baterías</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Tienes paneles solares pero careces de baterías, lo que significa que sufrirás apagones cada vez que se ponga el Sol.\n\nConstruye un par de baterías para pasar la noche.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Sin posibilidad de comerciar</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Careces de los medios necesarios para comerciar con las naves en órbita.\n\nConstruye una consola de comunicaciones.</NoTradingCapacityDesc>

  <NeedResearchProject>Se necesitan proyectos de investigación</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Posees el equipo para investigar pero no has seleccionado un proyecto.\n\nAbre el menú de investigación y selecciona un proyecto.</NeedResearchProjectDesc>

  <NeedDump>Necesitas un vertedero</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>Hay desperdicios que tus colonos quieren trasladar, pero no tienen a donde hacerlo.\n\nDesigna unas reservas y configúralas para aceptar desperdicios.</NeedDumpDesc>

  <NeedGrave>Necesitas una tumba</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>Hay un cadáver tirado en el suelo y tus colonos carecen de un lugar donde dejarlo.\n\nHaz una tumba o un vertedero y programa sus ajustes de almacenamiento.</NeedGraveDesc>

  <ColonistsIdle>{0} colonos ociosos</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Estos colonos están vagando ociosos:\n\n{0}\nDeberías darles algo productivo que hacer.</ColonistsIdleDesc>

  <HaltedConstructions>{0} construcciones carecen de materiales</HaltedConstructions>
  <HaltedConstructionsDesc>Estasconstrucciones carecen de materiales:\n\n{0}\nDeberías poner dichos materiales al alcance de tus colonos.</HaltedConstructionsDesc>
  
  <TableNeedsChairs>Mesa necesita sillas</TableNeedsChairs>
  <TableNeedsChairsDesc>Tienes una mesa sin sillas adyacentes a ella. Las mesas son inútiles si la gente no se puede sentar junto a ellas.</TableNeedsChairsDesc>
  
  <ColonistNeedsTreatment>Colonos necesitan tratamiento</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Estos colonos necesitan tratamiento médico. Sin él sus heridas podrian volverse permanentes e incluso podrían morir a causa de ellas.\n\n{0}\nTrátales mandándolos a una cama médica.\n\n(Primero convierte una cama en médica seleccionándola y convirtiéndola en cama médica, después selecciona a los colonos heridos y haz clic derecho en dicha cama médica para convertirlos en pacientes)</ColonistNeedsTreatmentDesc>  
  
</LanguageData>

