<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Clica para ir al problema</ClickToJumpToProblem>
	
	
  <MentalBreakSoon>Colapso mental cercano</MentalBreakSoon>
  <MentalBreakSoonDesc>Estos colonos están a punto de sufrir un colapso mental:\n\n{0}\nImprove these colonists' psychology soon or bad things will happen.</MentalBreakSoonDesc>

  <MentalBreakImminent>Colapso mental inminente</MentalBreakImminent>
  <MentalBreakImminentDesc>Estos colonos están sometidos a una fuerte presión y pueden sufrir un colapso mental en cualquier momento:\n\n{0}</MentalBreakImminentDesc>

  <ColonistNeedsRescue>Colono necesita rescate</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Colonos necesitan rescate</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Estos colonos yacen incapacitados en el suelo:\n\n{0}\nManda a otro colono a rescatarlos y llevarlos de vuelta a su cama.\n\n(Para rescatar, selecciona otro colono, haz clic derecho en la víctima y selecciona Rescate.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Construye una habitación</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Careces de habitaciones.\n\nConstruye una habitación cerrada usando muros y, al menos, una puerta.\n\nUsa el menú ARQUITECTO de la esquina inferior izquierda para designar qué y dónde quieres que se construya.</BuildARoomDesc>

  <NeedGrowingZone>Necesitas cultivos</NeedGrowingZone>
  <NeedGrowingZoneDesc>Careces de cultivos.\n\nEmplaza una zona de cultivo sobre suelo fértil a través del menú ARQUITECTO.</NeedGrowingZoneDesc>

  <NeedDefenses>Necesitas defensas</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc> Llevas aquí algún tiempo y es probable que tu presencia no haya pasado inadvertida. Las incursiones pirata comenzarán pronto.\n\nDeberías preparar algunas defensas.\n\nConstruye varias torretas.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Necesitas un médico</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Estos pacientes están guardando cama, incapacitados y hambrientos. Necesitan ser alimentados, pero no hay colonos sanos asignados al trabajo de médico.\n\n{0}\nAsigna un colono como médico.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Necesitas un minero</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Has designado una zona para ser minada, pero no hay colonos asignados al trabajo de minero.\n\nAsigna un colono como minero.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Need warden</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Tienes un prisionero, pero ningún colono tiene tiene asignado el trabajo de guardián.\n\nAsigna un colono como guardián.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Poca comida</LowFood>
  <LowFoodDesc>Solo tienes {0} unidades de comida en el almacén. Es peligrosamente escaso.\n\nCultiva, compra, encuentra o mata algo de comida.</LowFoodDesc>

  <NeedColonistBeds>Necesitas camas para colonos</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc> Tienes más colonos que camas para ellos. Algunos carecerán de un lugar donde dormir.\n\nFabrica más camas o dedica camas de prisioneros a los colonos.</NeedColonistBedsDesc>

  <Starvation>Inanición</Starvation>
  <StarvationDesc>Estos colonos se mueren de hambre:\n\n{0}\nConsígueles algo de comida. Necesitarás una fuente de alimentos como un dispensador de pasta nutritiva y algo de comida para suministrarlo. Además, asegúrate de que no están de servicio.</StarvationDesc>

  <Exhaustion>Agotamiento</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Estos colonos están exhaustos y necesitan reposo:\n\n{0}\nConsígueles algo de descanso. Necesitarán una cama designada para uso colono. Además, asegúrate de que no están de servicio.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Necesitas una tolva</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Posees un dispensador de nutrientes sin ninguna tolva anexa a él.\n\nPara funcionar, los dispensadores de pasta deben recoger la comida cruda de una tolva adyacente a ellos.\n\nConstruye una tolva adyacente al dispensador.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Construcción necesita energía</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Algunas construcciones necesitan energía.</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Estas construcciones eléctricas están desconectadas de las fuentes de energía:\n\n{0}\nConéctalas una fuente de energía o a una batería.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>y más</AndMore>
  
  <NeedMealSource>Necesitas una fuente de alimento</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Careces de medios para producir comidas\n\nConstruye un dispensador de pasta nutritiva o una cocina.\n\n(No puede estar en una celda de prisión, de lo contrario los colonos no podrán usarlo)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedBatteries>Necesitas baterías</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Tienes paneles solares pero careces de baterías, lo que significa que sufrirás apagones cada vez que se ponga el Sol.\n\nConstruye un par de baterías para pasar la noche.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Imposible comerciar</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Careces de medios para comerciar con las naves en órbita.\n\nConstruye una consola de comunicaciones.</NoTradingCapacityDesc>

  <NeedResearchProject>Sin proyectos de investigación</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Posees el equipo para investigar pero no has seleccionado un proyecto.\n\nAbre el menú de investigación y selecciona un proyecto.</NeedResearchProjectDesc>

  <NeedDump>Necesitas un vertedero</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>Hay desperdicios que tus colonos quieren trasladar, pero no tienen a donde hacerlo.\n\nDesigna un almacén y configuralo para aceptar desperdicios.</NeedDumpDesc>

  <NeedGrave>Necesitas una tumba</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>Hay un cadáver tirado en el suelo y careces de un lugar donde dejarlo.\n\nHaz una tumba o un vertederoBuild a grave or a dumping zone and set their storage settings.</NeedGraveDesc>

  <ColonistsIdle>{0} colonos ociosos</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Estos colonos están vagando ociosos:\n\n{0}\nDeberías darles algo productivo que hacer.</ColonistsIdleDesc>
  
  <TableNeedsChairs>Mesa necesita sillas</TableNeedsChairs>
  <TableNeedsChairsDesc>Tienes una mesa sin sillas adyacentes a ella. Las mesas son inútiles si la gente no se puede sentar junto a ellas.</TableNeedsChairsDesc>
  
  
  
</LanguageData>
