<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ConceptText_MoveCamera>Mueve la camara apretando y arrastrando el BOTÓN CENTRAL del ratón o con las teclas WASD.</ConceptText_MoveCamera>

  <ConceptText_RescueColonist>Para rescatar a un colono herido, selecciona un colono sano y haz clic derecho sobre el herido.</ConceptText_RescueColonist>

  <ConceptText_Capture1>Un enemigo ha sido incapacitado, ¡puedes capturarlo!</ConceptText_Capture1>
  <ConceptText_Capture2>Para capturar a alguien, selecciona a un colono, haz clic derecho en el enemigo incapacitado y selecciona Capturar.\n\nNecesitarás una cama adicional designada para uso prisionero.</ConceptText_Capture2>

  <ConceptText_Draft1>Para controlar colonos directamente en combate, reclútalos seleccionándolos y pinchando sobre el botón Reclutar.</ConceptText_Draft1>
  <ConceptText_Draft2>Un colono reclutado hará sólo aquello que le digas, y sólo podrá tomar parte en acciones de combate. Aquellos con armas las usarán cuando sea posible.\n\nNo mantengas a los colonos reclutados para siempre, pues se volverán infelices debido al hambre.</ConceptText_Draft2>

  <ConceptText_Forbid>Los colonos no interactuarán con objetos marcados como PROHIBIDOS.\n\nSelecciona la comida y el metal cercanos al punto de aterrizaje y presiona F para PERMITIRLOS.</ConceptText_Forbid>

  <ConceptText_BillsTab>Para hacer que los colonos trabajen en una mesa, selecciona la mesa y abre la pestaña de Listas. En ella podrás decidir que comidas cocinar, que cosas fabricar y que criaturas descuartizar.</ConceptText_BillsTab>

  <ConceptText_GrowingFood>Para cultivar comida, emplaza ZONAS DE CULTIVO usando el menú Arquitecto.\n\nRecuerda que sólo pueden ser emplazadas sobre suelo fértil.</ConceptText_GrowingFood>

  <ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>Pista:\n\nPara mandar objetos y plata a los comerciantes en órbita, debes construir una BALIZA DE COMERCIO en el exterior y emplazar una reserva de objetos cerca de ella.</ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>

  <ConceptText_ReadingAlerts>Si no estás seguro de que hacer, comprueba las ALERTAS a la derecha de la pantalla.</ConceptText_ReadingAlerts>

  <ConceptText_CameraZoom>Acerca y aleja la cámara con la RUEDA DEL RATÓN o con las teclas T y G.</ConceptText_CameraZoom>

  <ConceptText_TimeControls>Puedes acelerar, decelerar o parar el tiempo usando los controles de la esquina inferior derecha.</ConceptText_TimeControls>

  <ConceptText_PrisonerTab>Utiliza la pestaña "Prisionero" para decidir como será tratado dicho prisionero.\n\nNecesitarás un colono con el trabajo Guardián para encargarse de los prisioneros.</ConceptText_PrisonerTab>

  <ConceptText_Mining>Puedes designar donde minar usando el MENÚ ARQUITECTO.\n\nMinar MINERALES produce METAL.\n\nMinar ROCA no produce nada.</ConceptText_Mining>

  <ConceptText_WorkOverview1>Puedes configurar los trabajos que cada colono debe realizar en la pantalla SUPERVISIÓN que se abre desde la esquina inferior derecha de la pantalla.\n\nSiempre realizarán aquel trabajo que sea de mayor prioridad defName y que puedan encontrar.</ConceptText_WorkOverview1>
  <ConceptText_WorkOverview2>Los colonos no realizarán trabajos que no les hayan sido asignados\n\nSi nadie tiene una cierta tarea defName asignada, ésta nunca se realizará.</ConceptText_WorkOverview2>

  <ConceptText_EquippingWeapons>Para equipar a un colono con un arma, selecciona el colono y haz clic derecho en el arma.\n\nHay armas en el suelo cerca del punto de aterrizaje.</ConceptText_EquippingWeapons>

  <ConceptText_HomeRegion>Las ZONAS RESIDENCIALES indican a tus colonos que áreas deben ser limpiadas y donde extinguir los incendios que pudieran producirse.\n\nDefine una ZONA RESIDENCIAL usando la categoría Zonas del menú Arquitecto.</ConceptText_HomeRegion>

  <ConceptText_StorageTabCategories>En la pestaña de almacenaje puedes permitir o denegar objetos específicos. Presiona los triángulos a la izquierda de los nombres de las categorías.</ConceptText_StorageTabCategories>

  <ConceptText_StorageTab>Puedes configurar reservas y almacenes seleccionándolos y abriendo la PESTAÑA ALMACENAJE que se encuentra sobre el panel de inspección de la esquina inferior izquierda.</ConceptText_StorageTab>
  
  <ConceptText_SetGrowingZonePlant>Puedes configurar una zona de cultivo con un cultivo específico. ¡Incluso puedes cultivar árboles!\n\nSelecciona la zona de cultivo, abre la pestaña Cultivo y presiona en el botón de la planta que desees.</ConceptText_SetGrowingZonePlant>
  
  <ConceptText_SpacePause>Pulsa ESPACIO para pausar y reanudar el juego.\n\nPuedes dar órdenes mientras el juego está pausado.\n\nRecuerda esto: Si las cosas comienzan a descontrolarse, ¡pulsa ESPACIO!</ConceptText_SpacePause>

  <ConceptText_RightClickClearLetter>Puedes descartar los avisos entrantes haciendo clic derecho sobre ellos.</ConceptText_RightClickClearLetter>

  <ConceptText_OpeningComms>Para comunicarte, selecciona a un colono y haz clic derecho sobre la consola de comunicaciones.</ConceptText_OpeningComms>

  <ConceptText_StoragePriority>Puedes cambiar la PRIORIDAD de almacenamiento. Los colonos depositarán primero aquello que esté marcado como de mayor prioridad.</ConceptText_StoragePriority>

  <ConceptText_Wiki>Puedes consultar información en la WIKI.\n\nUsa el enlace de la esquina inferior derecha para ello.</ConceptText_Wiki>

  <ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>Para mandar objetos y plata a los mercaderes en órbita, debes construir una BALIZA DE COMERCIO ORBITAL en el exterior y colocar una reserva de objetos cerca de ella.</ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>
  
  <ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>Si arrestas a alguien, su facción se volverá hostil contra vosotros.\n\n¡No arrestes a alguien si deseas mantener relaciones amistosas con su facción!</ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>
  
</LanguageData>
