<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: cataphract armor -->
  <Apparel_ArmorCataphract.label>Armadura Catafracta</Apparel_ArmorCataphract.label>
  <!-- EN: A suit of heavy powered armor, built for maximum protection at the cost of mobility. Heavy layered plasteel-weave plates with solid ablative coatings stop all but the most well-aimed or powerful attacks. Neuro-memetic assistors prevent the suit's massive weight from immobilizing the wearer entirely, but the suit is still quite cumbersome.\n\nArmor like this is used by imperial cataphracts to break heavily fortified positions in frontal assaults when no other option is available. -->
  <Apparel_ArmorCataphract.description>Una armadura de energía pesada construida para la máxima protección a expensas de la movilidad. Las capas pesadas y robustas de paneles de malla de plástico protegen contra casi todos los ataques, excepto los golpes más específicos o poderosos. Los sistemas de asistencia neuromemética evitan que el peso masivo de la armadura inmovilice por completo al usuario; sin embargo, es extremadamente problemático caminar con ella.\n\nLa armadura como esta es utilizada por los Catafractos imperiales para romper los ataques frontales a través de líneas de defensa fuertemente fortificadas cuando no hay otra manera.</Apparel_ArmorCataphract.description>
  
  <!-- EN: cataphract helmet -->
  <Apparel_ArmorHelmetCataphract.label>Casco Catafracto</Apparel_ArmorHelmetCataphract.label>
  <!-- EN: A heavily-armored high-tech helmet, with a solid plasteel-weave shell and indirect visual system for non-frontal view angles. It protects against all but the most powerful or luckily-aimed shots.\n\nArmor like this is used by imperial cataphracts to break heavily fortified positions in frontal assaults when no other option is available. -->
  <Apparel_ArmorHelmetCataphract.description>Un casco de alta tecnología fuertemente blindado, revestido con tela plástica sólida y apoyado por un sistema de visualización indirecta que permite al usuario ver incluso en direcciones no frontales. Protege contra casi todos los ataques, excepto los golpes más poderosos o más afortunados.\n\nLa armadura como esta es utilizada por las Catafractos imperiales para romper los ataques frontales a través de líneas de defensa fuertemente fortificadas cuando no hay otra manera.</Apparel_ArmorHelmetCataphract.description>
  
</LanguageData>