<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: drill arm -->
  <DrillArm.label>brazo taladro</DrillArm.label>
  <!-- EN: A mechanical arm replacement for speeding up mining. It has a built-in snake drill, which allows the miner to rapidly find and exploit weak lines in the rock. It also has a general-purpose manipulator. It is somewhat ungainly, which slows down movement slightly. -->
  <DrillArm.description>Un sustituto mecánico de brazo para acelerar la extracción de rocas. Tiene una barrena incorporada que permite al minero encontrar y explotar rápidamente los puntos débiles en la roca. El brazo también tiene un manipulador multiuso integrado, que no es completamente inútil para las tareas cotidianas, pero es peor que una mano natural.</DrillArm.description>
  
  <!-- EN: elbow blade -->
  <ElbowBlade.label>cuchilla de codo</ElbowBlade.label>
  <!-- EN: A razor-sharp blade that extends at will from a hidden opening at the end of the ulna. Appearing without warning, it can be used for devastating slice attacks. -->
  <ElbowBlade.description>Una cuchilla afilada que se puede extender a voluntad desde una abertura oculta al final del codo. Dado que puede aparecer en cualquier momento sin previo aviso, se pueden llevar a cabo devastadores ataques de corte.</ElbowBlade.description>
  
  <!-- EN: field hand -->
  <FieldHand.label>mano cosechadora</FieldHand.label>
  <!-- EN: This mechanical hand replacement is made to speed up the sowing and harvesting tasks of a farmer. Multiple telescoping finger-like protrusions can simultaneously harvest from several points on the same plant, or precisely sow several holes at once. It also has a general-purpose manipulator. It is somewhat ungainly, which slows down movement slightly. -->
  <FieldHand.description>Este reemplazo mecánico de una mano se realizó para acelerar actividades como la siembra y la cosecha. Varios objetos extensibles con forma de dedo pueden cosecharse simultáneamente desde varios lugares de una planta, o sembrar con precisión varios agujeros en el suelo a la vez. El reemplazo de manos también se puede usar para otras actividades, pero no es tan efectivo como una mano natural.</FieldHand.description>
  
  <!-- EN: hand talon -->
  <HandTalon.label>espolón</HandTalon.label>
  <!-- EN: A razor-sharp talon which extends from a hidden opening between the middle and ring fingers. The talon is longer than the palm, but it becomes flexible upon retracting, allowing the user to curl it up and conceal it inside the hand. It can perform rapid slashing attacks, but is poor at penetrating armor. -->
  <HandTalon.description>Una garra afilada que se puede extender desde una abertura oculta entre los dedos medio y anular. Aunque el espolón es más largo que la palma, se vuelve flexible al retraerse, permitiendo al usuario enroscarlo y esconderlo completamente en su mano.</HandTalon.description>
  
  <!-- EN: knee spike -->
  <KneeSpike.label>espina de rodilla</KneeSpike.label>
  <!-- EN: A spike that extends at will from a hidden opening on the front of the knee. Appearing without warning, it can be used for devastating stabbing attacks which penetrate even thick armor. -->
  <KneeSpike.description>Una cuchilla que se puede extender desde una abertura oculta en la rodilla como se desee. Dado que puede aparecer en cualquier momento sin previo aviso, se puede usar para llevar a cabo ataques devastadores.</KneeSpike.description>
  
  <!-- EN: mindscrew -->
  <Mindscrew.label>cilicio mental</Mindscrew.label>
  <!-- EN: Inflicts continuous pain on the user. Mindscrews are used by some authorities as a long-term punishment. Some even install them voluntarily as a demonstration of ideological or religious devotion. -->
  <Mindscrew.description>Inflige dolor continuo al usuario. Algunas autoridades utilizan las uñas nerviosas como castigo a largo plazo. Algunos incluso los instalan voluntariamente como una demostración de devoción ideológica o religiosa.</Mindscrew.description>
  
  <!-- EN: venom fangs -->
  <VenomFangs.label>colmillos venenosos</VenomFangs.label>
  <!-- EN: A pair of injectors implanted through the canine teeth, connected to a venom pump. The user can bite an enemy, extend the injectors, and pump venom into the target. -->
  <VenomFangs.description>Un par de pequeños inyectores implantados a través de los dientes caninos, conectados a una bomba de veneno. El usuario puede morder a un enemigo, extender los inyectores y bombear veneno al objetivo.</VenomFangs.description>
  
  <!-- EN: venom talon -->
  <VenomTalon.label>espolón venenoso</VenomTalon.label>
  <!-- EN: A retractable finger talon connected to a venom pump in the lower arm. The user can scratch an enemy while squirting venom into the wound. The talon is designed to be installed in the middle finger. It's fast, but poor at penetrating armor. -->
  <VenomTalon.description>Una garra de dedo retráctil conectada a una bomba de veneno en la parte inferior del brazo. El usuario puede arañar a un enemigo mientras arroja veneno en la herida. La garra está diseñada para instalarse en el dedo del medio.</VenomTalon.description>
  
</LanguageData>