<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: psylink -->
  <PsychicAmplifier.label>psienlace</PsychicAmplifier.label>
  <!-- EN: An organic connection to a larger psychic field. This allows a person to psychically induce a distant archotech superintelligence to influence reality in ways that seem impossible.\n\nHigher levels of psylink permit the use of more powers. Regardless of psylink level, a person can only use specific powers that they have learned.\n\nPsylink comes from a variety of sources. Single-use psylink neuroformer devices can create a psylink. Tribal peoples also know how to develop it through ritual linking with the legendary anima tree.\n\nAs a physical phenomenon in the brain, psylink is poorly-understood by scientists, not least because it seems to actively conceal itself if studied too closely. One thing most agree on is that it somehow connects people to archotechs and harnesses their power, possibly through some sort of negotiation or sympathy mechanism. -->
  <PsychicAmplifier.description>Una conexión orgánica a un campo psíquico mayor. Esto permite a una persona utilizar poderes psíquicos específicos que haya aprendido, para así poder alterar la realidad de maneras aparentemente imposibles.\n\nMayores niveles de psienlace permiten el uso de poderes psíquicos más poderosos. Independientemente del nivel del psienlace, una persona solo puede usar poderes que haya aprendido.\n\nEl psienlace viene de diversas fuentes. Dispositivos neuroformadores de un solo uso pueden otorgar un psienlace. Las sociedades tribales conocen el modo de desarrollarlo mediante un ritual de vinculación con ciertas formas de vida conectadas psíquicamente.\n\nAl ser un fenómeno físico del cerebro, el psienlace apenas es comprendido por los científicos, siendo su estudio más difícil cuanto más esfuerzo se le dedica. Parece ser que de algún modo conecta a la gente con la arqueotecnología y aprovecha su energía, tal vez a través mediante algún tipo de mecanismo simpático o de negociación.</PsychicAmplifier.description>
  <!-- EN: Allows a person to psychically-induce an archotech to influence reality in ways that seem impossible. Higher levels of psylink permit the use of more powers. -->
  <PsychicAmplifier.descriptionShort>Permite a una persona inducir psíquicamente a una arqueotecnia para que influya en la realidad de maneras que parecen imposibles. Los niveles más altos de psylink permiten el uso de más poderes.</PsychicAmplifier.descriptionShort>
  
</LanguageData>