<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ConceptText_MoveCamera>Mueve la camara clicando y arrastrando el BOTÓN CENTRAL del ratón o con las teclas WASD.</ConceptText_MoveCamera>

  <ConceptText_RescueColonist>Para rescatar a un colono herido, selecciona un colono sano y haz clic derecho sobre el herido.</ConceptText_RescueColonist>

  <ConceptText_Capture1>Un enemigo ha sido incapacitado, ¡puedes capturarlo!</ConceptText_Capture1>
  <ConceptText_Capture2>Para capturar, selleciona a un colono, haz clic derecho en el enemigo incapacitado y selecciona Capturar.\n\nNecesitarás una cama adicional designada para uso prisionero.</ConceptText_Capture2>

  <ConceptText_Draft1>Para controlar colonos directamente en combate, reclútalos seleccionándolos y clicando el botón Reclutar.</ConceptText_Draft1>
  <ConceptText_Draft2>Un colono reclutado hará sólo aquello que le digas, y sólo podrá tomar parte en acciones de combate. Aquellos con armas las usarán cuando sea posible.\n\nNo mantengas a los colonos reclutados para siempre, pues se volverán inflecies debido al hambre.</ConceptText_Draft2>

  <ConceptText_Forbid>Los colonos no interactuarán con objetos marcados como PROHIBIDOS.\n\nSelecciona la comida y el metal cercanos al punto de aterrizaje y presiona F para PERMITIRLOS.</ConceptText_Forbid>

  <ConceptText_BillsTab>Para hacer que los colonos trabajen en una mesa, selecciona la mesa y abre la pestaña de Listas. En ella podrás decidir que comidas cocinar, que cosas fabricar y que criaturas descuartizar.</ConceptText_BillsTab>

  <ConceptText_GrowingFood>Para cultivar comida, emplaza ÁREAS DE CULTIVO usando el menú Arquitecto.\n\nSólo podrán ser emplazadas sobre suelo fértil.</ConceptText_GrowingFood>

  <ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>Hint:\n\nPara mandar objetos y plata a los comerciantes en órbita, debes construir una BALIZA DE COMERCIO en el exterior y emplazar un almacén de objetos cerca de ella.</ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>

  <ConceptText_ReadingAlerts>Si no estás seguro de que hacer, comprueba las ALERTAS a la derecha de la pantalla.</ConceptText_ReadingAlerts>

  <ConceptText_CameraZoom>Acerca y aleja la cámara con la RUEDA DEL RATÓN o con las teclas Ty G.</ConceptText_CameraZoom>

  <ConceptText_TimeControls>Puedes acelerar, decelerar o parar el tiempo usando los controles de la esquina inferior derecha.</ConceptText_TimeControls>

  <ConceptText_PrisonerTab>Look in a prisoner's 'Prisoner' tab to set how they'll be treated.\n\nYou'll need a colonist with the Warden work to take care of the prisoner.</ConceptText_PrisonerTab>

  <ConceptText_Mining>Puedes designar donde minar usando el MENÚ ARQUITECTO.\n\nMinar MINERALES produce METAL.\n\nMinar ROCA no produce nada.</ConceptText_Mining>

  <ConceptText_WorkOverview1>Puedes configurar los trabajos que cada colono debe realizar en la pantalla SUPERVISIÓN que se abre desde la esquina inferior derecha de la pantalla.\n\nSiempre realizarán aquel trabajo que sea de mayor prioridad defName y que puedan encontrar.</ConceptText_WorkOverview1>
  <ConceptText_WorkOverview2>Los colonos no harán trabajos que no les hayan sido asignados\n\nSi nadie tiene una cierta tarea defName asignada, nunca se realizará.</ConceptText_WorkOverview2>

  <ConceptText_EquippingWeapons>Para equipar a un colono con un arma, selecciona el colono y haz clic derecho en el arma.\n\nHay armas en el suelo cerca del punto de aterrizaje.</ConceptText_EquippingWeapons>

  <ConceptText_HomeRegion>Las ZONAS DE RESIDENCIA indican a tus colonos que áreas deben ser limpiadas y donde extinguir los incendios que puedan producirse.\n\nDefine una ZONA DE RESIDENCIA con la categoría Zonas del menú Arquitecto.</ConceptText_HomeRegion>

  <ConceptText_StorageTabCategories>En la pestaña de almacenaje puedes permitir o denegar objetos específicos. Clica los triángulos a la izquierda de los nombres de las categorías.</ConceptText_StorageTabCategories>

  <ConceptText_StorageTab>Puedes configurar reservas y almacenes seleccionándolos y abriendo la PESTAÑA ALMACENAJE que se encuentra sobre el panel de inspección de la esquina inferior izquierda.</ConceptText_StorageTab>

  <ConceptText_SpacePause>Presiona ESPACIO para pausar y ranudar el juego.\n\nPuees dar órdenes mientras el juego está pausado.\n\nRecuerda esto: Si las cosas se vuelven frenéticas, ¡aprieta ESPACIO!</ConceptText_SpacePause>

  <ConceptText_RightClickClearLetter>Puedes descartar las cartas entrantes haciendo clic derecho sobre ellas.</ConceptText_RightClickClearLetter>

  <ConceptText_OpeningComms>Para comunicarte, selecciona a un colono y haz clic derecho sobre la consola de comunicaciones.</ConceptText_OpeningComms>

  <ConceptText_StoragePriority>Puedes cambiar la PRIORIDAD de almacenamiento. Los colonos depositarán primero aquello que esté marcado como de mayor prioridad.</ConceptText_StoragePriority>

  <ConceptText_Wiki>Puedes consultar información en la WIKI.\n\nUsa el enlace de la esquina inferior derecha.</ConceptText_Wiki>

  <ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>Sólo puedes vender mercancías que se encuentren cerca de la baliza de comercio y no estén bajo techo.</ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>
  
  
  
</LanguageData>
