<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: beauty -->
  <Beauty.label>belleza</Beauty.label>
  <!-- EN: Beauty reflects how visually pleasing a person has found their surroundings recently. Beautiful things like art improve beauty when viewed, while ugly things like filth and rough stone surfaces reduce it. -->
  <Beauty.description>La belleza representa la gratificación visual que una persona ha recibido de su entorno recientemente. Las cosas bellas como el arte sacian la necesidad de belleza al ser contempladas, mientras que las feas como la suciedad y las superficies de piedras en bruto la reducen.</Beauty.description>
  
  <!-- EN: comfort -->
  <Comfort.label>comodidad</Comfort.label>
  <!-- EN: Comfort is gained by sitting in or sleeping on comfortable furniture. It is acquired while laying in bed, sitting in a chair while working, or other times. -->
  <Comfort.description>La comodidad se obtiene durmiendo o utilizando mobiliario cómodo Se adquiere al estar tumbado en la cama, sentándose en una silla mientras se trabaja, o de otros modos.</Comfort.description>
  
  <!-- EN: food -->
  <Food.label>comida</Food.label>
  <!-- EN: Food is the amount of nutrition a creature has consumed recently. If it is at zero, a creature will become increasingly malnourished and eventually die. -->
  <Food.description>La comida es la cantidad de nutrición que una criatura ha consumido recientemente. Si llega a cero se desnutrirá cada vez más hasta morir.</Food.description>
  
  <!-- EN: recreation -->
  <Joy.label>diversión</Joy.label>
  <!-- EN: Recreation is the need to have fun. Repeating the same kind of activity makes it less fun, so variety is necessary. -->
  <Joy.description>La diversion es la necesidad de hacer cosas placenteras o entretenidas. Repetir el mismo tipo de actividad provoca una reducción en la efectividad de dicha diversión, de mdoo que la variedad es necesaria.</Joy.description>
  
  <!-- EN: mood -->
  <Mood.label>humor</Mood.label>
  <!-- EN: Mood represents how happy or stressed someone is. If mood gets too low, the person may suffer a mental break. Depending on how low his mood is, someone who has a mental break may hide in his room for a day, or may go on a murder spree. -->
  <Mood.description>El humor representa la cantidad de felicidad o estrés de la persona. Si el humor cae muy bajo, la persona puede sufrir un colapso mental. Dependiendo de lo bajo que esté el humor, alguien con un colapso mental podría ocultarse en su habitación durante un día, o intentar matar a alguien.</Mood.description>
  
  <!-- EN: outdoors -->
  <Outdoors.label>aire libre</Outdoors.label>
  <!-- EN: Outdoors expresses the need not to be cooped up inside. It is harmed by long periods inside, especially underground. It improves when someone spends time under the sky, especially outdoors. It's not about the size of the rooms, but the need to be outside from time to time. Lack of outdoors time is a significant challenge for people who dwell in underground bases. -->
  <Outdoors.description>Aire libre expresa la necesidad de no estar encerrado. Se daño al pasar largos períodos en el interior, especialmente bajo tierra. Mejora cuando alguien pasa tiempo bajo el cielo al aire libre. No se trata del tamaño de las habitaciones, sino de la necesidad de estar afuera de vez en cuando. La falta de tiempo al aire libre es un desafío significativo para las personas que viven en bases subterráneas.</Outdoors.description>
  
  <!-- EN: rest -->
  <Rest.label>descanso</Rest.label>
  <!-- EN: Rest is how much sleep a creature has gotten recently. If it is at zero, a creature will eventually fall asleep on the spot. -->
  <Rest.description>El descanso es la cantidad de sueño que una persona ha disfrutado recientemente. Si está a cero, una criatura terminará cayendo dormido en donde se encuentre.</Rest.description>
  
  <!-- EN: room size -->
  <RoomSize.label>tamaño de la habitación</RoomSize.label>
  
</LanguageData>