<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: Core -->
  <Core.label>Core</Core.label>
  <!-- EN: Core RimWorld content. -->
  <Core.description>El contenido base de RimWorld.</Core.description>
  
  <!-- EN: Ideology -->
  <Ideology.label>Ideology</Ideology.label>
  <!-- EN: Create your own belief system with fine control over behaviors, preferences, rituals, symbols, and more. Play as pirate nudist cannibals, blind undergrounder mole people, charitable ranching cowboys, machine-obsessed transhumanists, and more.\n\nAssign social roles like leader, moral guide, and specialist to your colonists.\n\nHold unforgettable rituals: Dance parties, cannibal feasts, burn and smoke circles, skylantern festivals, sacrifices, gladiator duels, blindings, scarifications, funerals, and more.\n\nConnect with Gauranlen trees and command the dryads that live inside them.\n\nHunt for ancient relics. Explore long-forgotten ruins, hack downed spacedrones, and infiltrate tribal villages. Attract wealthy pilgrims by presenting your relics in reliquaries. Plunder ancient complexes for treasure. Raid temporary encampments. Help beggars in need, or betray them.\n\nEnslave prisoners to perform work or fight for you.\n\nPlace many new buildings linked to belief systems, and see the many visual styles of different beliefs.\n\nUse new apparel, tattoos, and hairstyles desired by believers.\n\nSeek transcendence through a machine god in the new archonexus endgame. -->
  <Ideology.description>Crea tu propio sistema de creencias con un fino control sobre los comportamientos, las preferencias, los rituales, los símbolos y mucho más. Juega como piratas nudistas caníbales, colonos topos ciegos subterráneos, vaqueros ganaderos caritativos, transhumanistas obsesionados con las máquinas, y mucho más.\n\nAsigna a tus colonos roles sociales como líder, guía moral y especialista.\n\nCelebra rituales inolvidables: Fiestas de baile, festines caníbales, círculos de fuego y humo, festivales de linternas voladoras, sacrificios, duelos de gladiadores, cegueras, escarificaciones, funerales y mucho más.\n\nConecta con los árboles Gauranlen y domina a las dríadas que viven en su interior.\n\nBusca reliquias antiguas. Explora ruinas olvidadas, derriba drones espaciales e infíltrate en aldeas tribales. Atrae a ricos peregrinos presentando tus reliquias en relicarios. Saquea complejos antiguos en busca de tesoros. Asalta campamentos temporales. Ayuda a los mendigos necesitados o traiciónalos.\n\nEsclaviza a los prisioneros para que realicen trabajos o luchen para ti.\n\nColoca muchos edificios nuevos relacionados con los sistemas de creencias, y ve los numerosos estilos visuales de las diferentes creencias.\n\nUtiliza nuevas prendas, tatuajes y peinados deseados por los creyentes.\n\nBusca la trascendencia a través de un dios máquina en el nuevo final del juego del arqueonexus.</Ideology.description>
  
  <!-- EN: Royalty -->
  <Royalty.label>Royalty</Royalty.label>
  <!-- EN: Fight or ally with the new Shattered Empire faction.\n\nGain psychic powers through noble right, tribal nature communion, or artifact theft. Strengthen them through meditation, and use them to win battles and socially influence people. Strengthen your psychic power by meditating in grand thronerooms, in nature, before flames, the dead or blank walls.\n\nComplete quests to earn honor and titles, or riches and gear. Host rich nobles, poor refugees, animals, prisoners, and more. Defend crashed shuttles, serve as aerial shock troops, build monuments, defeat enemies, and recruit visitors.\n\nUse the special privileges of nobility to call Imperial troops, shuttles, and orbital strikes.\n\nNew mechanoid clusters may deploy on your map. Wear them down with artillery, do sneaky sabotage, or lure enemies into the danger.\n\nWield persona weapons with unique traits. Use jump packs for tactical flight and shield packs for emergency defense. Wear cataphract armor, locust armor, grenadier armor, and phoenix armor, each with different tools. Install new body implants to augment brains, stomachs, arms, and skin.\n\nEnjoy a new album of music by Alistair Lindsay.\n\nHost and protect the Stellarch and his guards complete the new royal endgame quest. -->
  <Royalty.description>Lucha o alíate con la nueva facción del Imperio Destrozado.\n\nConsigue poderes psíquicos mediante el derecho nobiliario, la comunión de naturaleza tribal o el robo de artefactos. Fortalécelos mediante la meditación y utilízalos para ganar batallas e influir socialmente en la gente. Refuerza tu poder psíquico meditando en grandes salones, en la naturaleza, ante las llamas, los muertos o las paredes en blanco.\n\nCompleta misiones para ganar honor y títulos, o riquezas y equipo. Acoge a nobles ricos, refugiados pobres, animales, prisioneros y mucho más. Defiende las lanzaderas estrelladas, sirve como tropas de choque aéreas, construye monumentos, derrota a los enemigos y recluta visitantes.\n\nUtiliza los privilegios especiales de la nobleza para llamar a las tropas imperiales, lanzaderas y ataques orbitales.\n\nNuevos grupos de mecanoides pueden desplegarse en tu mapa. Destrúyelos con artillería, realiza sabotajes furtivos o atrae a los enemigos hacia el peligro.\n\nUtiliza armas personales con rasgos únicos. Utiliza Jetpacks para el vuelo táctico y escudos terrestres para la defensa de emergencia. Lleva servoarmaduras catáfractas, servoarmaduras langostas, servoarmaduras LG y servoarmaduras fénix, cada una con herramientas diferentes. Instala nuevos implantes corporales para aumentar el cerebro, el estómago, los brazos y la piel.\n\nDisfruta del nuevo álbum de música de Alistair Lindsay creador de la banda sonora del juego base.\n\nAcoge y protege al Estelarca y a sus guardias completando la nueva misión final del juego centrada en la realeza.</Royalty.description>
  
</LanguageData>