<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <rep>
    <path>CameraDolly.helpTexts[0]</path>
    <trans>Mueve la cámara arrastrando con el BOTÓN CENTRAL DEL RATÓN o con las teclas WASD.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>Rescuing.helpTexts[0]</path>
    <trans>Para rescatar a un colono herido, selecciona a un colono sano y luego haz click derecho sobre el colono herido.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>Capturing.helpTexts[0]</path>
    <trans>Un enemigo ha sido incapacitado. ¡Puedes capturarle!</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Capturing.helpTexts[1]</path>
    <trans>Para capturar, selecciona un colono, haz click con el botón derecho sobre el enemigo incapacitado y selecciona Capturar.\n\nNecesitaras una cama designada para uso de prisioneros.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>Drafting.helpTexts[0]</path>
    <trans>Para controlar a los colonos directamente en combate, Reclutalos seleccionandolos y luego pulsando el botón Reclutar.</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Drafting.helpTexts[1]</path>
    <trans>Un colono reclutado hará solo lo que tú le ordenes, y solo podrá realizar acciones de combate. Los que tengan armas las utilizaran cuando sea posible.\n\nNo dejes a tus colonos continuamente reclutados - se enfadarán y acabarán hambrientos.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>Forbidding.helpTexts[0]</path>
    <trans>Los colonos no interactuarán con objetos marcados como PROHIBIDO.\n\nSelecciona la comida y el metal cercano a tu lugar de aterizaje y pulsa F para quitar la marca de PROHIBIDO.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>BillsTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>Para hacer que los colonos utilicen una mesa de trabajo, selecciona la mesa de trabajo y pulsa el botón de Proyectos. Aquí podrás especificar que comidas cocinar, que productos se elaborarán o que criaturas se descuartizaran.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>GrowingFood.helpTexts[0]</path>
    <trans>Para cultivar comida, designa ZONAS DE CULTIVO utilizando el menú de Arquitecto.\n\nSolo podrán ser ubicadas en suelo fertil.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts[0]</path>
    <trans>Para enviar bienes o plata a los comerciantes en orbita, debes construir una BALIZA DE COMERCIO ORBITAL en un lugar sin tejado y designar una zona de reservas a su alrededor.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>ReadingAlerts.helpTexts[0]</path>
    <trans>Si en alguna situación no sabes qué hacer, revisa las ALERTAS en la parte derecha de la pantalla.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>CameraZoom.helpTexts[0]</path>
    <trans>Haz zoom utilizando la RUEDA DEL RATÓN o con las teclas T y G.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>PrisonerTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>Pulsa sobre el botón 'Prisionero', cuando un prisionero está seleccionado, para escoger como será tratado.\n\nNecesitarás un colono que trabaje de Carcelero para ocuparse del prisionero.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>TimeControls.helpTexts[0]</path>
    <trans>Puedes acelerar, ralentizar o parar el tiempo usando los controles de la parte inferior derecha.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>OpeningComms.helpTexts[0]</path>
    <trans>Para contactar con comerciantes o facciones, selecciona a un colono y haz click derecho sobre la consola de comunicaciones.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>StorageTabCategories.helpTexts[0]</path>
    <trans>En la pestaña de Reserva, podrás expandir las categorias para seleccionar que tipos de objetos serán almacenados. Haz click en los triangulos a la izquierda del nombre de cada categoría.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>Mining.helpTexts[0]</path>
    <trans>Puedes designar dónde minaran los colonos abriendo el menú de ARQUITECTO y seleccionando la pestaña de ORDENES.\n\nAlgunos bloques minables producen ACERO, ORO, PLATIACERO y otros  materiales útiles.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>WorkOverview.helpTexts[0]</path>
    <trans>Puedes seleccionar las opciones de cada colono en el menú SUPERVISIÓN en la parte inferior derecha de la pantalla.\n\nEllos siempre realizarán primero las tareas de mayor prioridad que encuentren.</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>WorkOverview.helpTexts[1]</path>
    <trans>Los colonos nunca realizarán trabajos que no les hayan sido asignados.\n\n¡Si no hay nadie con un cierto tipo de trabajo seleccionado, este nunca se hará!</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>EquippingWeapons.helpTexts[0]</path>
    <trans>Para que un colono se equipe con un arma, selecciona al colono y haz click derecho en el arma.\n\nHay armas en el suelo cerca de tu lugar de aterrizaje.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>SetGrowingZonePlant.helpTexts[0]</path>
    <trans>Puedes escoger qué plantar en una zona de cultivo. ¡Incluso puedes plantar árboles!\n\nSimplente selecciona la zona de cultivo, abre la pestaña de Cultivo y haz click en el botón 'Planta'.</trans>
  </rep>
  
  
</LanguageData>