<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <Forbidding.label>Permitir recursos</Forbidding.label>
    <Forbidding.helpTexts.0>Los colonos no interactuarán con objetos marcados como PROHIBIDO.\n\nSelecciona el objeto y pulsa F para quitar la marca de PROHIBIDO.</Forbidding.helpTexts.0>
    
    <Stockpiles.label>Necesitas un almacén</Stockpiles.label>
    <Stockpiles.helpTexts.0>Tus colonos necesitan un lugar donde almacenar los objetos. Asigna un almacen para ello.\n\nEncontrarás el área de ALMACÉN en la sección ZONAS/AREAS del menú ARQUITECTO, en la esquina inferior izquierda.</Stockpiles.helpTexts.0>
    
    <GrowingFood.label>Necesitas una zona de cultivos</GrowingFood.label>
    <GrowingFood.helpTexts.0>Para cultivar comida, Asigna ZONA DE CULTIVO utilizando el menú ARQUITECTO, sección ZONAS/AREAS.\n\nSolo podrán ser ubicadas en terrenos cultivables.</GrowingFood.helpTexts.0>
    
    <EquippingWeapons.label>Equipar armas</EquippingWeapons.label>
    <EquippingWeapons.helpTexts.0>Tus colonos llegaron con algunas armas. ¡Equípalas!\n\nSelecciona a cada colono y haz clic derecho en un arma para equiparla.</EquippingWeapons.helpTexts.0>
    
    <CameraZoom.label>Aprende a hacer zoom</CameraZoom.label>
    <CameraZoom.helpTexts.0>Haz zoom utilizando la RUEDA DEL RATÓN o con las teclas AvPag y RegPag.</CameraZoom.helpTexts.0>
    
    <WorkTab.label>Configurar opciones de trabajo</WorkTab.label>
    <WorkTab.helpTexts.0>Puedes seleccionar las opciones de trabajo de cada colono en el menú TRABAJO, en la parte inferior de la pantalla.\n\nEllos siempre realizarán primero las tareas de mayor prioridad que encuentren.\n\nSi no hay nadie con un cierto tipo de trabajo asignado, o si están ocupados con tareas más prioritarias, éste nunca se hará.</WorkTab.helpTexts.0>
    
    <TimeControls.label>Aprende los controles de velocidad</TimeControls.label>
    <TimeControls.helpTexts.0>Puedes acelerar, ralentizar o pausar el tiempo usando los controles de la parte inferior derecha.</TimeControls.helpTexts.0>
    
    <InfoCard.label>Abrir ventana de información</InfoCard.label>
    <InfoCard.helpTexts.0>La ventana de informacion te muestra estadísticas detalladas de cualquier objeto, persona o estructura.\n\nSelecciona a una persona u objeto y abre su ventana de información pulsando el botón 'i' en el panel de inspección.</InfoCard.helpTexts.0>
    
    <SpacePause.label>Aprende a pausar con la barra espaciadora</SpacePause.label>
    <SpacePause.helpTexts.0>Pulsa ESPACIO para pausar o reanudar la partida.\n\nPuedes dar órdenes mientras el juego está en pausa.\n\nRecuerda esto si la situación se pone peligrosa ¡Pulsa espacio!</SpacePause.helpTexts.0>
    
    <StorageTab.label>Aprende a usar la pestaña de almacen</StorageTab.label>
    <StorageTab.helpTexts.0>Puedes configurar las almacenes y estructuras de almacenamiento, seleccionándolos y abriendo la pestaña ALMACEN y apareceran las ramificaciones de objetos que deseas almacenar.</StorageTab.helpTexts.0>
    
    <MedicalOperations.label>Conoce las operaciones médicas</MedicalOperations.label>
    <MedicalOperations.helpTexts.0>Para asignar una operación médica, como una extracción de órganos o instalación de prótesis, abre la pestaña de SALUD de un colono y luego selecciona la subpestaña de OPERACIONES.</MedicalOperations.helpTexts.0>
    
    <HomeArea.label>Aprende sobre la zona residencial</HomeArea.label>
    <HomeArea.helpTexts.0>Las zona residencial indica a tus colonos donde deben limpiar, apagar fuegos y reparar objetos y edificios.\n\nDesigna un CREAR ZONA RESIDENCIAL utilizando la pestaña de ZONAS/AREAS del menú ARQUITECTO.</HomeArea.helpTexts.0>
    
    <RightClickClearLetter.label>Descarta las cartas con botón derecho</RightClickClearLetter.label>
    <RightClickClearLetter.helpTexts.0>Puedes descartar rapidamente las cartas nuevas haciendo click derecho sobre ellas.</RightClickClearLetter.helpTexts.0>
    
    <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Construye una baliza de comercio orbital</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
    <BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts.0>Para poder enviar bienes o plata a los comerciantes en órbita debes construir una BALIZA DE COMERCIO ORBITAL en exteriores y designar un área de almacén a su alrededor.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts.0>
    
    <SetGrowingZonePlant.label>Aprende a configurar cultivos</SetGrowingZonePlant.label>
    <SetGrowingZonePlant.helpTexts.0>Puedes escoger qué se plantará en un área de cultivos. ¡Incluso puedes plantar árboles!\n\nSimplente selecciona el área de cultivo, abre la pestaña de ZONAS/AREAS y haz click en el botón ZONA DE CULTIVO.</SetGrowingZonePlant.helpTexts.0>
    
    <PrisonerTab.label>Descubre la pestaña de prisionero</PrisonerTab.label>
    <PrisonerTab.helpTexts.0>Pulsa sobre el botón PRISIONERO, cuando un prisionero está seleccionado, para escoger como será tratado.\n\nNecesitarás un colono que trabaje de carcelero para ocuparse del prisionero.</PrisonerTab.helpTexts.0>
    
    <StoragePriority.label>Aprende prioridades de almacenaje</StoragePriority.label>
    <StoragePriority.helpTexts.0>Puede cambiar la PRIORIDAD de almacenamiento. Los colonos llenarán primero el almacen con prioridad más alta.</StoragePriority.helpTexts.0>
    
    <HistoryTab.label>Descubre la pestaña de historia</HistoryTab.label>
    <HistoryTab.helpTexts.0>Puedes ver el historial de la fortuna de tu colonia a lo largo del tiempo en la pestaña HISTORIA.</HistoryTab.helpTexts.0>
    
</LanguageData>
