<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <Forbidding.label>Permitir recursos</Forbidding.label>
  <rep>
    <path>Forbidding.helpTexts[0]</path>
    <trans>Los colonos no interactuarán con objetos marcados como PROHIBIDO.\n\nSelecciona la comida y el metal cercano a tu lugar de aterizaje y pulsa F para quitar la marca de PROHIBIDO.</trans>
  </rep>
  
  <Stockpile.label>Necesitas zona de reservas</Stockpile.label>
  <rep>
	<path>Stockpile.helpText[0]</path>
	<trans>Tus colonos necesitan un lugar donde almacenar los objetos. Designa unas RESERVAS para ello.\n\nEncontrarás las reservas en la sección ZONAS del menú ARQUITECTO en la esquina inferior izquierda.</trans>
  </rep>
  
  <GrowingFood.label>Necesitas cultivos</GrowingFood.label>
  <rep>
    <path>GrowingFood.helpTexts[0]</path>
    <trans>Para cultivar comida, designa ZONAS DE CULTIVO utilizando el menú de Arquitecto.\n\nSolo podrán ser ubicadas en terrenos cultivables.</trans>
  </rep>
   
  <EquippingWeapons.label>Equipar armas</EquippingWeapons.label>
  <rep>
	<path>EquippingWeapons.helpText[0]</path>
	<trans>Tus colonos llegaron con algunas armas. ¡Equípalas!\n\nSelecciona a cada colono y haz clic derecho en el arma a equipar.</trans>
  </rep>
  
  <CameraZoom.label>Aprende a hacer zoom</CameraZoom.label>
   <rep>
	<path>CameraZoom.helpText[0]</path>
	<trans>Haz zoom utilizando la RUEDA DEL RATÓN o con las teclas T y G.</trans>
  </rep>
  
  <WorkOverview.label>Configurar opciones de trabajo</WorkOverview.label>
    <rep>
	  <path>WorkOverview.helpText[0]</path>
	  <trans>Puedes seleccionar las opciones de cada colono en el menú SUPERVISIÓN en la parte inferior derecha de la pantalla.\n\nEllos siempre realizarán primero las tareas de mayor prioridad que encuentren.\n\nSi no hay nadie con un cierto tipo de trabajo asignado, o si estan ocupados con tareas más prioritarias, este nunca se hará</trans>
	</rep>

  <TimeControls.label>Controles de velocidad<TimeControls.label>
  <rep>
	<path>TimeControls.helpText[0]</path>
	<trans>Puedes acelerar, ralentizar o parar el tiempo usando los controles de la parte inferior derecha..</trans>
  </rep>
  
  <InfoCard.label>Abrir ventana de información</InfoCard.label>
   <rep>
	<path>InfoCard.helpText[0]</path>
	<trans>La ventana de informacion te muestra estadísticas detalladas de cualquier objeto, persona o estructura.\n\nSelecciona a una persona u objeto y abre su ventana de información pulsando el botón 'i' en el panel de inspección.</trans>
  </rep>
  
  <SpacePause.label>Pausar con la barra espaciadora </SpacePause.label>
  <rep>
    <path>SpacePause.helpTexts[0]</path>
    <trans>Pulsa ESPACIO para pausar o reanudar la partida.\n\nPuedes dar ordenes con el juego en pausa.\n\nRecuerda esto - si la situación se vuelve frenética ¡Pulsa espacio!</trans>
  </rep>

  <StorageTab.label>Descubre la pestaña de Almacén</StorageTab.label>
  <rep>
    <path>StorageTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>Puedes configurar zonas de reserva y estructuras de almacenamiento seleccionandolas y abriendo la pestaña de RESERVA en la parte izquierda justo encima del panel de inspección.</trans>
  </rep>

  <MedicalOperations.label>Aprende operaciones médicas</MedicalOperations.label>
  <rep>
    <path>MedicalOperations.helpTexts[0]</path>
    <trans>Para asignar una operación médica, como la extracción de organos o instalación de protesis, abre la pestaña de SALUD de un colono y luego selecciona la subpestaña de OPERACIONES.</trans>
  </rep>
  
  <HomeRegion.label>Aprende a usar zonas residenciales </HomeRegion.label>
    <rep>
    <path>HomeRegion.helpTexts[0]</path>
    <trans>Las ZONAS RESIDENCIALES indican a tus colonos en que áreas deben limpiar o apagar fuegos.\n\nDesigna una ZONA RESIDENCIAL utilizando la pestaña de ZONAS el menú de Arquitecto.</trans>
  </rep>
  
  <RightClickClearLetter.label>Descartar cartas con botón derecho</RightClickClearLetter.label>
    <rep>
    <path>RightClickClearLetter.helpTexts[0]</path>
    <trans>Puedes descartar rapidamente las cartas nuevas haciendo click derecho sobre ellas.</trans>
  </rep>

  
  <!-- Opportunity needer concepts -->

  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Construye baliza de comercio orbitál</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
	<rep>
      <path>BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts[0]</path>
      <trans>Para enviar bienes o plata a los comerciantes en orbita, debes construir una BALIZA DE COMERCIO ORBITAL en un lugar sin tejado y designar una zona de reservas a su alrededor.</trans>
  </rep>
  
  <SetGrowingZonePlant.label>Aprende a configurar cultivos</SetGrowingZonePlant.label>
  <rep>
    <path>SetGrowingZonePlant.helpTexts[0]</path>
    <trans>Puedes escoger qué plantar en una zona de cultivo. ¡Incluso puedes plantar árboles!\n\nSimplente selecciona la zona de cultivo, abre la pestaña de Cultivo y haz click en el botón 'Planta'.</trans>
  </rep>
  
  <PrisonerTab.label>Descubre la pestaña de prisionero</PrisonerTab.label>
  <rep>
    <path>PrisonerTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>Pulsa sobre el botón 'Prisionero', cuando un prisionero está seleccionado, para escoger como será tratado.\n\nNecesitarás un colono que trabaje de Carcelero para ocuparse del prisionero.</trans>
  </rep>
  
  <StoragePriority.label>Aprende prioridades de almacenaje</StoragePriority.label>
  <rep>
    <path>StoragePriority.helpTexts[0]</path>
    <trans>Puedes cambiar la PRIORIDAD de almacenamiento. Los colonos intentarán llenar primero las zonas de reservas de mayor prioridad.</trans>
  </rep>
  
</LanguageData>