<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <rep>
    <path>CameraDolly.helpTexts[0]</path>
    <trans>Mueve la cámara arrastrando con el BOTÓN CENTRAL DEL RATÓN o con las teclas WASD.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>Rescuing.helpTexts[0]</path>
    <trans>Para rescatar a un colono herido, selecciona a un colono sano y luego haz click derecho sobre el colono herido.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>Capturing.helpTexts[0]</path>
    <trans>Un enemigo ha sido incapacitado. ¡Puedes capturarle!</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Capturing.helpTexts[1]</path>
    <trans>Para capturar, selecciona un colono, haz click con el botón derecho sobre el enemigo incapacitado y selecciona Capturar.\n\nNecesitarás una cama designada para uso de prisioneros.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>Drafting.helpTexts[0]</path>
    <trans>Para controlar a los colonos directamente en combate, Reclutalos seleccionandolos y luego pulsando el botón Reclutar.</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Drafting.helpTexts[1]</path>
    <trans>Un colono reclutado hará solo lo que tú le ordenes, y solo podrá realizar acciones de combate. Los que tengan armas las utilizaran cuando sea posible.\n\nNo dejes a tus colonos continuamente reclutados - se enfadarán y acabarán hambrientos.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>BillsTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>Para hacer que los colonos utilicen una mesa de trabajo, selecciona la mesa de trabajo y pulsa el botón de Proyectos. Aquí podrás especificar qué comidas cocinar, qué productos se elaborarán o qué criaturas se descuartizaran.</trans>
  </rep>

   <rep>
    <path>StorageTabCategories.helpTexts[0]</path>
    <trans>En la pestaña de Reserva, podrás expandir las categorías para seleccionar qué tipos de objetos serán almacenados. Haz click en los triángulos a la izquierda del nombre de cada categoría.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>OpeningComms.helpTexts[0]</path>
    <trans>Para contactar con comerciantes o facciones, selecciona a un colono y haz click derecho sobre la consola de comunicaciones.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>Mining.helpTexts[0]</path>
    <trans>Puedes designar dónde minaran los colonos abriendo el menú de ARQUITECTO y seleccionando la pestaña de ORDENES.\n\nAlgunos bloques minables producen ACERO, ORO, PLASTIACERO y otros materiales útiles.</trans>
  </rep>


  
  
</LanguageData>