<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <CameraDolly.helpTexts.0>Mueve la cámara arrastrando con el BOTÓN CENTRAL DEL RATÓN o con las teclas WASD.</CameraDolly.helpTexts.0>

  <Rescuing.helpTexts.0>Para rescatar a un colono herido, selecciona a un colono sano y haz click derecho sobre el colono herido.</Rescuing.helpTexts.0>

  <Capturing.helpTexts.0>Un enemigo ha sido incapacitado. ¡Puedes capturarlo!</Capturing.helpTexts.0>
  <Capturing.helpTexts.1>Para capturar, selecciona un colono, haz click con el botón derecho sobre el enemigo incapacitado y selecciona CAPTURAR.\n\nNecesitarás una cama designada para uso de prisioneros.</Capturing.helpTexts.1>  

  <InteractingWithTraders.helpTexts.0>Puedes hablar con las personas con el signo de ? sobre su cabeza.\n\nSelecciona un colono y has click derecho sobre el personaje con el signo de ?.</InteractingWithTraders.helpTexts.0>  

  <Drafting.helpTexts.0>Para controlar a los colonos directamente en combate, selecciónalos y pulsa el botón RECLUTAR.</Drafting.helpTexts.0>
  <Drafting.helpTexts.1>Un colono reclutado hará sólo lo que tú le ordenes y no hará nada más que acciones de combate. Los que tengan armas las utilizaran cuando sea posible.\n\nNo dejes a tus colonos reclutados cuando no lo necesites, acabarán hambrientos y enfadados.</Drafting.helpTexts.1>

  <AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>Los animales cazahombres generalmente no atacarán las puertas ni las torretas inactivas.\n\nPuedes escapar de ellos detrás de las murallas. Pero te esperarán...</AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>

  <BillsTab.helpTexts.0>Para hacer que los colonos utilicen una mesa de trabajo, selecciona la mesa de trabajo y pulsa el botón de PROYECTOS. Aquí podrás asignar qué comidas se cocinan, qué productos se elaboran y qué criaturas se despiezan.</BillsTab.helpTexts.0>  

  <TVForSickPeople.helpTexts.0>Para entretener a los enfermos, puedes instalar una televisión frente a su cama, donde que puedan verla.</TVForSickPeople.helpTexts.0>

  <AnimalTraining.helpTexts.0>Puedes asignar un animal doméstico para ser entrenado en habilidades específicas seleccionándolo y haciendo click en la pestaña de ADIESTRAR.\n\nLos animales no pueden ser entrenados todo el día; necesitan descansar entre sesiones de entrenamiento.</AnimalTraining.helpTexts.0>  
  
  <StorageTabCategories.helpTexts.0>En la pestaña de OPCIONES puedes expandir las categorías para seleccionar específicamente qué tipos de objetos serán almacenados. Haz click en los triángulos a la izquierda del nombre de cada categoría.</StorageTabCategories.helpTexts.0>

  <Mining.helpTexts.0>Puedes designar dónde minarán los colonos abriendo el menú ARQUITECTO y seleccionando la pestaña ÓRDENES.\n\nSe pueden minar acero, oro, plastiacero y otros materiales útiles.</Mining.helpTexts.0>

  <HostilityResponse.helpTexts.0>Puedes configurar como van a responder los colonos automáticamente hacia las amenazas, como los animales predadores.\n\nEscoge entre HUIR, ATACAR o IGNORAR en el menú ASIGNACIONES.</HostilityResponse.helpTexts.0>
  
  <OpeningComms.helpTexts.0>Para contactar con comerciantes o facciones, selecciona a un colono y haz click derecho sobre la consola de comunicaciones.</OpeningComms.helpTexts.0>

  <Deterioration.helpTexts.0>Los objetos al aire libre se deteriorarán lentamente. \n\nPara evitarlo, guárdalos bajo techo.</Deterioration.helpTexts.0>
  
  <InspectRoomStats.helpTexts.0>Puedes inspeccionar el impacto, belleza y valor de una habitación usando el botón ALTERNA LA VISUALIZACIÓN DE ESTADÍSTICAS HABITACIONALES en la esquina inferior derecha de la pantalla.</InspectRoomStats.helpTexts.0> 

  <ClickingMessages.helpTexts.0>Puedes hacer click en las notificaciones de la parte superior izquierda de la pantalla para que la cámara vaya instantáneamente al punto en cuestión.</ClickingMessages.helpTexts.0>
  
</LanguageData>
