<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: deathrest -->
  <Deathrest.label>mortisueño</Deathrest.label>
  <!-- EN: People with the deathrest gene must deathrest every few days or quadrums. Deathresting means entering a regenerative coma for several days, during which the rester appears dead.\n\nA variety of special buildings can connect to a deathresting person and give them bonuses upon waking.\n\nGoing too long without deathrest will cause deathrest exhaustion, which massively degrades a person's physical capacities. -->
  <Deathrest.description>Las personas con el gen de mortisueño deben descansar cada pocos días o cuádrums. Mortisoñar significa entrar en un coma regenerativo durante varios días, en los cuales la persona que descansa parece muerta.\n\nSe pueden conectar edificios especiales a una persona que mortisueña para otorgarle bonificaciones al despertar.\n\nPasar demasiado tiempo sin mortisoñar causará extenuación, que degrada enormemente las capacidades físicas de una persona.</Deathrest.description>
  
  <!-- EN: kill satiety -->
  <KillThirst.label>matar la saciedad</KillThirst.label>
  <!-- EN: Kill satiety fulfills a built-in desire to do violence at close range to human victims. If it isn't satiated, the person will become very unhappy. -->
  <KillThirst.description>Matar la saciedad satisface un deseo inherente de ejercer violencia a corta distancia de las víctimas humanas. Si no está saciada, la persona se volverá muy infeliz.</KillThirst.description>
  
  <!-- EN: learning -->
  <Learning.label>aprendizaje</Learning.label>
  <!-- EN: Children need new lessons and experiences to grow up well, and will become unhappy without them.\n\nChildren will only do learning activities when their schedule is set to Recreation or Anything.\n\nActivities that fulfill a child's desire to learn include:\n{ACTIVITIES}\n\nA satisfied learning need helps children gain growth tiers faster, giving them more passions and choices during growth moments. -->
  <Learning.description>Los niños necesitan nuevas lecciones y experiencias para crecer bien y se sentirán infelices sin ellas.\n\nLos niños solo realizarán actividades de aprendizaje cuando su horario esté establecido en Divertirse o Tiempo libre.\n\nLas actividades que satisfacen el deseo de un niño de aprender incluyen: \n{ACTIVITIES}\n\nUna necesidad de aprendizaje satisfecha ayuda a los niños a alcanzar niveles de crecimiento más rápido, brindándoles más pasiones y opciones durante los momentos de crecimiento.</Learning.description>
  
  <!-- EN: energy -->
  <MechEnergy.label>energía</MechEnergy.label>
  <!-- EN: A reserve of bioelectric energy needed for a mechanoid to function. It can be recharged at a charging station. If it reaches zero, the mech will go into dormant self-charging mode and recharge very slowly. -->
  <MechEnergy.description>Reserva de energía bioeléctrica necesaria para que funcione un mecanoide. Se puede recargar en una estación de carga. Si llega a cero, el mecanismo entrará en modo inactivo de carga automática y se recargará muy lentamente.</MechEnergy.description>
  
  <!-- EN: play -->
  <Play.label>jugar</Play.label>
  <!-- EN: Babies need to be played with by adults. If they aren't played with, they will become unhappy. -->
  <Play.description>Los adultos necesitan jugar con los bebés. Si no se juega con ellos, se volverán infelices.</Play.description>
  
</LanguageData>