<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    <!-- Compatible vAlpha671 -->
    <!-- Colony faction -->
    
    <Colony.label>colonia</Colony.label>
    <Colony.description>Tu propia colonia.</Colony.description>
	<Colony.pawnsPlural>Colonos</Colony.pawnsPlural>
    
    <!-- Hidden factions -->
    
    <Spacer.label>Moradores del Espacio</Spacer.label>
    <Spacer.description>Gente venida de los confines del espacio.</Spacer.description>
	<Spacer.pawnsPlural>Moradores del Espacio</Spacer.pawnsPlural>
    
    <SpacerHostile.label>Moradores del Espacio</SpacerHostile.label>
    <SpacerHostile.description>Gente venida de los confines del espacio</SpacerHostile.description>
	<SpacerHostile.pawnsPlural>Moradores del Espacio</SpacerHostile.pawnsPlural>
    
    <!-- Normal humanoid factions -->
    
    <Outlander.label>ciudad forastera</Outlander.label>
    <Outlander.description>Una pequeña comunidad de supervivientes..\n\nEstas personas han vivido aquí desde hace décadas. Han perdido la mayor parte de la tecnología que les trajo hasta aquí. Normalmente suelen trabajar con sencillas estructuras y herramientas mecánicas, y se defienden con avanzadas armas de pólvora.\n\nAunque no son ni agresivos ni débiles por naturaleza, se suelen preocupar por temas prácticos como el comercio, la confianza y la supervivencia.</Outlander.description>
	<Outlander.pawnsPlural>Forasteros</Outlander.pawnsPlural>
    
    <Pirate.label>banda de piratas</Pirate.label>
    <Pirate.description>Un hatajo de bandidos.\n\nLos piratas no siembran, no construyen y rara vez comercian. Se enriquecen generalmente saqueando o realizando incursiones contra los grupos de la zona que consideran más rentables.\n\n Su nivel tecnológico depende principalmente de a quién hayan conseguido robar hace poco. Normalmente portan armas de fuego corrientes, aunque los más afortunados quizás tengan armas de energía, y a otros puede ser que simplemente les guste apuñalar a la gente.</Pirate.description>
	<Pirate.pawnsPlural>Piratas</Pirate.pawnsPlural>
    
    <Tribe.label>indígenas</Tribe.label>
    <Tribe.description>Estas personas han estado en este lugar durante mucho tiempo. Quizás sus antepasados se estrellaron aquí hace miles de años. Puede que consiguieran sobrevivir a un cataclismo que acabó con una civilización tecnológica en este planeta. Fuese como fuese, los indígenas son nómadas que viven de la tierra usando técnicas y armas primitivas.\n\nAlgunas tribus son más agresivas que otras; algunas están dispuestas al comercio y a la diplomacia, incluso con gentes tan extrañas como vosotros. El trabajo en equipo o el reclutamiento serán muy complicados debido a la enorme brecha lingüistica y sociotecnológica entre los indígenas y vosotros.\n\nA pesar de su aparente inferioridad tecnológica, los tribales pueden ser peligrosos enemigos o valiosos amigos gracias a su destreza en tácticas de guerra primitiva, sus números y su dureza.</Tribe.description>
	<Tribe.pawnsPlural>Indígenas</Tribe.pawnsPlural>
    
    <!-- Special non-humanoid factions -->
    
    <Mechanoid.label>colmena de mecanoides</Mechanoid.label>
    <Mechanoid.description>Una colmena de antiguas máquinas auto-replicantes.</Mechanoid.description>
	<Mechanoid.pawnsPlural>mecanoides</Mechanoid.pawnsPlural>
	<Mechanoid.fixedName>una colmena de mecanoides</Mechanoid.fixedName>
    
</LanguageData>
