<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Food crops -->

  <PlantRice.label>arroz</PlantRice.label>
  <PlantRice.description>Un cereal que prospera en suelos fértiles y produce comida rápidamente, pero no se recomienda consumirlo crudo.</PlantRice.description>

  <PlantPotato.label>patata</PlantPotato.label>
  <PlantPotato.description>Un tubérculo simple y altamente nutritivo. Crece bien incluso en suelos pobres. Se cosecha rápidamente. Un cultivo fuerte y versátil.</PlantPotato.description>

  <PlantCorn.label>maíz</PlantCorn.label>
  <PlantCorn.description>Una gran planta de grano que produce mazorcas con deliciosas semillas amarillas. Se necesita un tiempo relativamente largo para que crezcan, pero produce mucha comida y tarda mucho tiempo en estropearse. Necesita un suelo fértil para crecer bien.</PlantCorn.description>

  <PlantStrawberry.label>fresas</PlantStrawberry.label>
  <PlantStrawberry.description>Una fruta frágil pero sabrosa. Deliciosa incluso cruda.</PlantStrawberry.description>

  <PlantHaygrass.label>pasto forrajero</PlantHaygrass.label>
  <PlantHaygrass.description>Mezcla de hierbas ricas en nutrientes que producen grandes cantidades de forraje. El forraje es comestible para los animales, pero no para los humanos.</PlantHaygrass.description>


  <!-- Production crops -->

  <PlantCotton.label>algodón</PlantCotton.label>
  <PlantCotton.description>Produce algodón, una fina fibra vegetal utilizada para hacer telas.</PlantCotton.description>

  <PlantDevilstrand.label>hilodiablo</PlantDevilstrand.label>
  <PlantDevilstrand.description>Este frágil hongo fue diseñado genéticamente para producir una tela de seda de primera calidad. Se rumorea desde hace mucho tiempo que tiene propiedades místicas, y debe su nombre a la codicia que inspira en la gente.</PlantDevilstrand.description>

  <PlantHealroot.label>raíz sanadora</PlantHealroot.label>
  <PlantHealroot.description>Una planta de crecimiento lento que produce hierbas medicinales cuando se cosecha.\n\nLa raíz sanadora fue criada selectivamente durante siglos por los colonos. A veces también es llamada "mano de curandero" por las tribus, apodo que se debe a sus cinco virtudes medicinales principales.</PlantHealroot.description>


  <!-- Drug crops -->

  <PlantHops.label>lúpulo</PlantHops.label>
  <PlantHops.description>Una floreciente planta que produce lúpulo, un ingrediente esencial en la cerveza.</PlantHops.description>

  <PlantSmokeleaf.label>hierba de fumar</PlantSmokeleaf.label>
  <PlantSmokeleaf.description>Una hierba frondosa, cultivada por sus efectos psicológicos. Las hojas se pueden enrollar en una zona de artesanía y ser fumadas.</PlantSmokeleaf.description>

  <PlantPsychoid.label>planta psicoide</PlantPsychoid.label>
  <PlantPsychoid.description>Una planta frondosa. Sus hojas pueden ser refinadas en diversas formas de droga psicoide.</PlantPsychoid.description>


</LanguageData>