<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <!-- ============================ Cold weather animals ========================== -->
    
    <Muffalo.label>Múfalo</Muffalo.label>
    <Muffalo.description>Un animal herbívoro de gran tamaño que se mueve en manadas, descendiente del búfalo y adaptado a ambientes exóticos. Pacífico mientras no se le moleste.</Muffalo.description>
    
    <Deer.label>Ciervo</Deer.label>
    <Deer.description>Un animal herbívoro de tamaño medio que se mueve en manadas. Normalmente pacífico mientras no se le moleste.</Deer.description>
    
    <Squirrel.label>Ardilla</Squirrel.label>
    <Squirrel.description>Una de las muchas especies de roedores, duros y versátiles, que acompañan a los humanos a cualquier lugar por donde se expandan.</Squirrel.description>
    
    <Elk.label>Alce</Elk.label>
    <Elk.description>Un animal de gran tamaño de la familia de los ciervos, bien adaptado la vida en climas fríos.</Elk.description>
    
    <Alphabeaver.label>alfacastor</Alphabeaver.label>
    <Alphabeaver.description>Un castor de gran tamaño modificado genéticamente para recolectar madera con una eficiencia similar a la de las maquinas. En la ausencia de alimentos especializados, estos animales entrarán en un estado frenético que les empujará a comerse árboles enteros.</Alphabeaver.description>
    
    <WildBoar.label>Jabalí</WildBoar.label>
    <WildBoar.description>Aunque son considerados impuros por algunas culturas, esta peluda especie primitiva de la que deriva el cerdo domesticado es preciada por el fuerte sabor de su carne.</WildBoar.description>
    
    <!-- ================ Warm climate animals ================= -->
    
    <Rhinoceros.label>Rinoceronte</Rhinoceros.label>
    <Rhinoceros.description>Este gran animal terrestre es generalmente bastante pacifico, pero no dudará en atacar con su cuerno para expulsar a los intrusos.</Rhinoceros.description>
    
    <Dromedary.label>Dromedario</Dromedary.label>
    <Dromedary.description>Adaptado para sobrevivir en ambientes áridos, este familiar lejano del caballo puede pasar semanas sin beber agua.</Dromedary.description>
    
    <Boomrat.label>Ratabum</Boomrat.label>
    <Boomrat.description>O bien debido una modificación genética armamentística, o debido a un inusual mecanismo de defensa, estas criaturas semejantes a roedores provocan una potente explosión incendiaria al morir.</Boomrat.description>
    
    <Hare.label>Liebre</Hare.label>
    <Hare.description>Este pequeño y solitario herbívoro puede alejarse de cualquier peligro saltando velozmente.</Hare.description>
    
    <Iguana.label>Iguana</Iguana.label>
    <Iguana.description>Estos grandes lagartos normalmente se alimentan de plantas. De cualquier forma, si se les enfada, su gruesa piel y sus garras afiladas pueden hacerles bastante peligrosos.</Iguana.description>
    
    <Megascarab.label>Megascarabajo</Megascarab.label>
    <Megascarab.description>Un gran escarabajo modificado genéticamente. Antiguamente fueron una de las castas trabajadoras de los ecosistemas insectoides artificiales que fueron diseñados para combatir las invasiones mecanoides. Ahora se les suele ver sin la compañía de sus familiares insectoides más mortíferos. Aun así, su tamaño y duro caparazón les hace peligrosos cuando atacan..</Megascarab.description>
    
    <Tortoise.label>Tortuga</Tortoise.label>
    <Tortoise.description>Este blindado reptil terrestre es conocido por su lenta velocidad de movimiento y sus mordiscos sorprendentes feroces.</Tortoise.description>
    
    <Cobra.label>Cobra</Cobra.label>
    <Cobra.description>Una serpiente grande. Las cobras pueden ser muy agresivas si se las provoca - es mejor mantenerse alejado de estas criaturas.</Cobra.description>
    
    <Monkey.label>Mono</Monkey.label>
    <Monkey.description>Este mono puede usar su enroscada cola para sujetarse en las ramas, dejando sus manos libres para hacer otras cosas.</Monkey.description>
    
</LanguageData>
