<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: babies -->
  <Babies.label>bebés</Babies.label>
  <!-- EN: Babies can't walk and must be taken care of. In the work tab, assign someone to childcare.\n\nYou can use the baby's 'feeding' tab to assign specific people to feed the baby. Alternatively, colonists assigned to childcare will feed babies food they can eat, such as baby food, milk, and insect jelly. You can produce baby food at a stove or campfire.\n\nBabies can sleep in beds or cribs. A high quality crib will make a baby happy. You can also place multiple cribs in a bedroom without turning it into a barracks.\n\nBabies become children at age 3. By default, babies age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Babies.helpText>Los bebés no pueden caminar y deben ser atendidos. En la pestaña de trabajo, asigna a alguien a cuidar niños.\n\nPuedes utilizar la pestaña de "alimentación" del bebé para asignar a personas concretas que lo alimenten. Por otra parte, los colonos asignados a cuidar niños alimentarán a los bebés con alimentos que puedan comer, como comida para bebés, leche y jalea de insecto. Puedes producir comida para bebés en una cocina u hoguera.\n\nLos bebés pueden dormir en camas o en cunas. Una cuna de alta calidad hará feliz al bebé. También puedes colocar varias cunas en un dormitorio sin convertirlo en una barraca.\n\nLos bebés se convierten en niños a los 3 años. Por defecto, los bebés envejecen 4 veces más rápido que los adultos. Puedes ajustar esto en la configuración de desafío del narrador.</Babies.helpText>
  
  <!-- EN: children -->
  <Children.label>niños</Children.label>
  <!-- EN: As they get older, children gain traits and passions, and become able to do more work types.\n\nChildren have a learning need which can be fulfilled several ways. You can see the learning activities that a child desires on their Needs tab. Children will only do learning activities when their schedule is set to Recreation or Anything. A satisfied learning need helps a child gain growth tiers faster, resulting in more passions and choices during growth moments.\n\nChildren can only wear special child-sized apparel.\n\nChildren become adults at age 13. By default, children age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Children.helpText>A medida que crecen, los niños adquieren rasgos y pasiones, y son capaces de realizar más tipos de trabajo.\n\nLos niños tienen una necesidad de aprendizaje que puede ser satisfecha de varias maneras. Puedes ver las actividades de aprendizaje que un niño desea en su pestaña de Necesidades. Los niños solo realizarán actividades de aprendizaje cuando su horario esté configurado como Divertirse o Tiempo libre. Una necesidad de aprendizaje satisfecha ayuda a un niño a ganar niveles de desarrollo más rápidamente, lo que resulta en más pasiones y opciones durante los momentos de crecimiento.\n\nLos niños solo pueden llevar ropa especial de tamaño infantil.\n\nLos niños se convierten en adultos a los 13 años. Por defecto, los niños envejecen 4 veces más rápido que los adultos. Puedes ajustar esto en la configuración de desafío del narrador.</Children.helpText>
  
  <!-- EN: Deathrest -->
  <Deathrest.label>Mortisueño</Deathrest.label>
  <!-- EN: Colonists with the deathrest gene must periodically regenerate themselves in a special coma called deathrest. This takes several days.\n\nSpecial machines placed near the casket can give bonuses to the deathrester. A person can only connect to a limited number of machines - this number is shown by their deathrest capacity.\n\nYou can increase deathrest capacity by injecting deathrest capacity serums. These can be purchased from traders. -->
  <Deathrest.helpText>Los colonos con el gen mortisueño deben regenerarse periódicamente en un coma especial llamado mortisueño. Esto lleva varios días.\n\nLas máquinas especiales colocadas cerca del sarcófago pueden dar bonificaciones al mortisoñador. Una persona solo puede conectarse a un número limitado de máquinas, este número se muestra por su capacidad de mortisueño.\n\nPuedes aumentar la capacidad de mortisueño inyectando sueros de capacidad de mortisueño. Estos se pueden comprar a los mercaderes.</Deathrest.helpText>
  
  <!-- EN: Genes and xenotypes -->
  <GenesAndXenotypes.label>Genes y xenotipos</GenesAndXenotypes.label>
  <!-- EN: Some people have different genes from baseline humans. View a person's genes by opening their Bio tab and clicking the xenotype name near the top.\n\nA xenotype is a set of genes which defines a "species" of alternate human.\n\nThere are two types of genes: Germline genes are passed on to children, while xenogenes are not and must be implanted using xenogerms.\n\nCreate custom xenotypes by researching xenogenetics and building a gene assembler. -->
  <GenesAndXenotypes.helpText>Algunas personas tienen genes diferentes a los de los humanos básicos. Para ver los genes de una persona, abre la pestaña Bio y haz clic en el nombre del xenotipo que aparece en la parte superior\n\nUn xenotipo es un conjunto de genes que define una "especie" humana alternativa.\n\nHay dos tipos de genes: Los genes de la línea germinal se transmiten a los hijos, mientras que los xenogenes no lo son y deben implantarse mediante xenogermenes.\n\nCrea xenotipos personalizados investigando la xenogenética y construyendo un ensamblador de genes.</GenesAndXenotypes.helpText>
  
  <!-- EN: Mechanitors -->
  <Mechanitors.label>Mecanitores</Mechanitors.label>
  <!-- EN: Mechanitors use a mechlink implant to control mechanoids.\n\nMechanoids are assigned to control groups. You can change the behavior mode for a control group by selecting the mechanoid or mechanitor, then clicking the behavior mode icon on the control group. Gear and implants can increase the number of control groups.\n\nMechanitors only have the bandwidth to control a certain number of mechanoids. Special mechanitor gear and band node buildings can increase a mechanitor's total bandwidth.\n\nThe MECHS tab provides an overview of your colony's mechanoids. Here, you can draft mechanoids, change their control group, set allowed areas, and more.\n\nMechanitors can also summon powerful enemy super-mechanoids. These super-mechanoids drop unique chips which can be used to advance your mechanoid technology and build special units. -->
  <Mechanitors.helpText>Los mecanitores utilizan un implante de mecaenlace para controlar a los mecanoides.\n\nLos mecanoides se asignan a grupos de control. Puedes cambiar el modo de comportamiento de un grupo de control seleccionando el mecanoide o mecanitor, y luego haciendo clic en el icono de modo de comportamiento en el grupo de control. Los engranajes y los implantes pueden aumentar el número de grupos de control.\n\nLos mecanitores solo tienen banda ancha para controlar un determinado número de mecanoides. Los equipos especiales de los mecanitores y las construcciones de nodos de banda pueden aumentar la banda ancha total de un mecanitor.\n\nLa pestaña MECAS proporciona una visión general de los mecanoides de tu colonia. Aquí puedes reclutar mecanoides, cambiar su grupo de control, establecer áreas permitidas, etc.\n\nLos mecanitores también pueden invocar poderosos supermecanoides enemigos. Estos supermecanoides sueltan chips únicos que pueden utilizarse para hacer avanzar tu tecnología mecanoide y construir unidades especiales.</Mechanitors.helpText>
  
  <!-- EN: Mechs in caravans -->
  <MechsInCaravans.label>Mecas en caravanas</MechsInCaravans.label>
  <!-- EN: While caravanning, mechanoids enter a semi-dormant long-travel state to preserve power. This allows them to travel long distances without losing energy. After arriving at their destination, mechanoids will automatically return to their previous work mode. -->
  <MechsInCaravans.helpText>Mientras viajan en caravana, los mecanoides entran en un estado de semidormición prolongada para conservar la energía. Esto les permite viajar largas distancias sin perder energía. Tras llegar a su destino, los mecanoides vuelven automáticamente a su modo de trabajo previo.</MechsInCaravans.helpText>
  
  <!-- EN: polluted terrain -->
  <PollutedTerrain.label>terreno contaminado</PollutedTerrain.label>
  <!-- EN: Keep your colonists away from polluted terrain. Whenever they are on polluted terrain, they will continuously gain toxic buildup. This eventually becomes lethal.\n\nClean polluted terrain by placing a POLLUTION REMOVAL AREA. Colonists will convert the pollution into toxic wastepacks, which must be kept frozen.\n\nCertain apparel, implants and gene modifications can protect from toxic buildup.\n\nNormal crops cannot survive on polluted terrain. -->
  <PollutedTerrain.helpText>Mantén a tus colonos alejados de los terrenos contaminados. Siempre que estén en terreno contaminado, ganarán continuamente acumulación tóxica. Esto acabará siendo letal.\n\nLimpia el terreno contaminado colocando una ÁREA DE ELIMINACIÓN DE LA CONTAMINACIÓN. Los colonos convertirán la contaminación en packs de residuos tóxicos, que deben mantenerse congelados.\n\nAlgunas prendas, implantes y modificaciones genéticas pueden proteger de la acumulación tóxica.\n\nLos cultivos normales no pueden sobrevivir en terrenos contaminados.</PollutedTerrain.helpText>
  
</LanguageData>