<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- Compatible vAlpha 671 -->
<LanguageData>
    
    <!-- ======== Unlandable biomes ==========-->
    
    <Ocean.label>océano.</Ocean.label>
    <Ocean.description>Mar abierto. Genial para los peces - no tan bueno para tí.</Ocean.description>
    
    <IceSheet.label>ártico</IceSheet.label>
    <IceSheet.description>La superficie está cubierta de capas de hielo de un grosor que puede a llegar a ser de kilometros. No hay forma de llegar hasta el suelo o hasta las rocas y por lo tanto no hay plantas. Los únicos animales avistados en la zona están o migrando a otros lugares o totalmente perdidos.</IceSheet.description>
    
    <!-- ======== Buildable biomes ==========-->
    
    <AridShrubland.label>matorral árido</AridShrubland.label>
    <AridShrubland.description>Una région seca, pero no lo suficiente como para convertirse en un autentico desierto. Desperdigadas entre las extensas llanuras cubiertas de hierba y matorrales pueden encontrarse pequeñas árboledas. Las plantas son resistentes y hay una densidad moderada de animales.</AridShrubland.description>
    
    <TemperateForest.label>bosque templado</TemperateForest.label>
    <TemperateForest.description>Un bioma benévolo dominado por bosques de hoja caduca entremezclados con llanuras fértiles. Muchos tipos de animales mantienen su actividad en los arboles y las llanuras.</TemperateForest.description>
    
    <Desert.label>desierto</Desert.label>
    <Desert.description>Un area muy seca, calurosa e incapaz de albergar muchos tipos de vida.</Desert.description>
    
    <TropicalRainforest.label>selva tropical</TropicalRainforest.label>
    <TropicalRainforest.description>Una selva espesa y humeda. La densa vegetación y la fauna salvaje hostil dificultan la supervivencia y la construcción.</TropicalRainforest.description>
    
    <BorealForest.label>bosque boreal</BorealForest.label>
    <BorealForest.description>Bosques septentrionales de coníferas. A pesar de los duros inviernos, los bosques boreales albergan una diversa población de animales pequeños y grandes.</BorealForest.description>
    
    <Tundra.label>tundra</Tundra.label>
    <Tundra.description>Estas llanuras mayormente congeladas albergan escasos árboles y poca vegetación. En ellas se encuentran pocos animales pequeños desperdigados entre grandes manadas de animales de pasto y sus depredadores.</Tundra.description>
    
</LanguageData>
