<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: starjack -->
  <Starjack.label>estelárido</Starjack.label>
  <!-- EN: Engineered for life among the stars, starjack are built to withstand the unforgiving conditions of deep space living. Their reflective pressure-adaptive skin provides insulation against extreme temperatures and allows them to survive brief exposure to hard vacuum. These adaptations make them invaluable for spacewalk repairs and emergency decompression scenarios.\n\nMost starjack spend their lives beyond planetary gravity, leading to lower muscle mass and reduced physical strength compared to baseline humans. However, their resilience in zero-gravity environments makes them essential for maintaining orbital platforms and working aboard long-haul vessels.\n\nAs one of humanity's oldest xenotypes, starjack played a crucial role in the colonization of space. They are a common sight on deep-space stations and interstellar ships, where genetic modification is often a more cost-effective solution than upgrading spacecraft to support unaltered human physiology. -->
  <Starjack.description>Diseñados para la vida entre las estrellas, los esteláridos están construidos para resistir las implacables condiciones de vida en el espacio profundo. Su piel reflectante y adaptativa a la presión proporciona aislamiento contra temperaturas extremas y les permite sobrevivir a exposiciones breves al vacío extremo. Estas adaptaciones los hacen invaluables para reparaciones en paseos espaciales y escenarios de descompresión de emergencia.\n\nLa mayoría de los esteláridos pasan su vida más allá de la gravedad planetaria, lo que conduce a que desarrollen una menor masa muscular y una fuerza física reducida en comparación con los humanos base. Sin embargo, su resistencia en entornos de gravedad cero los hace esenciales para mantener plataformas orbitales y trabajar a bordo de naves de largo recorrido.\n\nComo uno de los xenotipos más antiguos de la humanidad, los esteláridos jugaron un papel crucial en la colonización del espacio. Son una vista común en estaciones espaciales profundas y naves interestelares, donde la modificación genética suele ser una solución más rentable que actualizar las naves espaciales para soportar la fisiología humana inalterada.</Starjack.description>
  <!-- EN: Engineered for life among the stars, starjack are built to withstand the unforgiving conditions of deep space living. Their reflective pressure-adaptive skin provides insulation against extreme temperatures and allows them to survive brief exposure to hard vacuum. -->
  <Starjack.descriptionShort>Diseñados para la vida entre las estrellas, los esteláridos están construidos para resistir las implacables condiciones de vida en el espacio profundo. Su piel reflectante y adaptativa a la presión proporciona aislamiento contra temperaturas extremas y les permite sobrevivir a exposiciones breves al vacío extremo.</Starjack.descriptionShort>
  
</LanguageData>