<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: large mech gestator -->
  <LargeMechGestator.label>gestador de mecas grande</LargeMechGestator.label>
  <!-- EN: A tank of mechanite-rich fluid with support tubes for feeding in materials and nutrients. Mechanitors can use it to produce new mechanoids or to resurrect dead mechanoids. This tier of mech gestator is capable of generating medium, heavy, and ultraheavy mechs.\n\nThe process uses harsh chemicals which are stored in toxic wastepacks. Haulers must remove the wastepacks from time to time. -->
  <LargeMechGestator.description>Un tanque de fluido rico en mecanoides con tubos de soporte para introducir materiales y nutrientes. Los mecanitores pueden utilizarlo para producir nuevos mecanoides o para resucitar mecanoides muertos. Este nivel de gestador de mecas es capaz de generar mecas medianos, pesados y ultrapesados.\n\nLos transportistas deben retirar los packs de residuos de vez en cuando.</LargeMechGestator.description>
  
  <!-- EN: mech gestator -->
  <MechGestator.label>gestador de mecas</MechGestator.label>
  <!-- EN: A tank of mechanite-rich fluid with support tubes for feeding in materials and nutrients. Mechanitors can use it to produce new mechanoids or to resurrect dead mechanoids. This basic type of mech gestator is only capable of generating light-weight mechs.\n\nThe process uses harsh chemicals which are stored in toxic wastepacks. Haulers must remove the wastepacks from time to time. -->
  <MechGestator.description>Un tanque de fluido rico en mecanoides con tubos de soporte para introducir materiales y nutrientes. Los mecanitores pueden utilizarlo para producir nuevos mecanoides o para resucitar mecanoides muertos. Este tipo básico de gestador de mecas solo es capaz de generar mecas ligeros.\n\nEl proceso utiliza productos químicos agresivos que se almacenan en packs de residuos tóxicos. Los transportistas deben retirar los packs de residuos de vez en cuando.</MechGestator.description>
  
  <!-- EN: subcore encoder -->
  <SubcoreEncoder.label>codificador de subnúcleos</SubcoreEncoder.label>
  <!-- EN: A work station where a mechanitor can produce basic-tier subcores. Subcores are the brains of mechanoids, and one is required to produce any mechanoid. Basic subcores can only be used in simple basic-tier mechs.\n\nHigher tier subcores can be created by building a subcore softscanner or a subcore ripscanner. -->
  <SubcoreEncoder.description>Una estación de trabajo en la que un mecanitor puede producir subnúcleos de nivel básico. Los subnúcleos son el cerebro de los mecanoides, y se necesita uno para producir cualquier mecanoide. Los subnúcleos básicos solo pueden usarse en mecas sencillos de nivel básico.\n\nLos subnúcleos de nivel superior pueden crearse construyendo un flexiescáner o un rasgaescáner.</SubcoreEncoder.description>
  
  <!-- EN: subcore ripscanner -->
  <SubcoreRipscanner.label>rasgaescáner de subnúcleos</SubcoreRipscanner.label>
  <!-- EN: A pod with thousands of tissue probe injectors and an ultra-high-power vaporizing brain scanner. Once a person is inserted, the device will insert the probes into their body through the skin while the ripscanner chews through the brain, reading the reflected radiation and destroying the brain in the process. Ripscanning the mind generates a neuro-psychic pattern that the scanner can analog-transfer to a new high-tier mechanoid subcore.\n\nSubcores are mechanoid brains and producing any mechanoid requires one. High-tier subcores produced by this ripscanner can only power high-tier mechanoids. -->
  <SubcoreRipscanner.description>Una cápsula con miles de inyectores de sondas de tejido y un escáner cerebral vaporizador de altísima potencia. Una vez introducida la persona, el dispositivo introducirá las sondas en su cuerpo a través de la piel mientras el rasgaescáner penetra el cerebro, leyendo la radiación reflejada y destruyendo el cerebro en el proceso. Rasgaescanear la mente genera un patrón neuropsíquico que el escáner puede transferir analógicamente a un nuevo subnúcleo mecanoide de alto nivel.\n\nLos subnúcleos son cerebros mecanoides y la producción de cualquier mecanoide requiere uno. Los subnúcleos de alto nivel producidos por este escáner solo pueden alimentar a los mecanoides de alto nivel.</SubcoreRipscanner.description>
  
  <!-- EN: subcore softscanner -->
  <SubcoreSoftscanner.label>flexiescáner de subnúcleos</SubcoreSoftscanner.label>
  <!-- EN: A pod with thousands of tiny tissue probes and a high-energy brain scanner. Once a person is inserted, the system uses the probes and scanner to sense a neuro-psychic pattern that it can analog-transfer to a new standard-tier mechanoid subcore. The person will be left temporarily sick, but unharmed.\n\nSubcores are mechanoid brains and producing any mechanoid requires one. Standard-tier subcores produced by this softscanner can only power standard-tier mechanoids.\n\nHigher tier subcores can be created by building a subcore ripscanner. -->
  <SubcoreSoftscanner.description>Una cápsula con miles de diminutas sondas de tejido y un escáner cerebral de alta energía. Una vez que se inserta una persona, el sistema utiliza las sondas y el escáner para detectar un patrón neuropsíquico que puede transferir de forma analógica a un nuevo subcorazón mecanoide de nivel estándar. La persona quedará temporalmente enferma, pero ilesa.\n\nLos subnúcleos son cerebros de mecanoides y la producción de cualquier mecanoide requiere uno. Los subnúcleos de nivel estándar producidos por este flexiescáner solo pueden alimentar a los mecanoides de nivel estándar.\n\nSe pueden crear subnúcleos de nivel superior construyendo un rasgaescáner de subnúcleos</SubcoreSoftscanner.description>
  
</LanguageData>