<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: archite capsule -->
  <ArchiteCapsule.label>cápsula de arquita</ArchiteCapsule.label>
  <!-- EN: A small capsule containing archites - microscopic machines produced by a superintelligent archotech. These devices are capable of physical and psychic feats which seem impossible to human scientists. As with all archotechnology, no human can create one. We can only try to scavenge the ones that archotechs create for their own unfathomable reasons.\n\nThis capsule is useless by itself, but it can be spent at a gene assembler to create a new archite-powered xenogerm. This requires researching archogenetics and a genepack that contains an archite gene. Archite genepacks can be obtained from traders. -->
  <ArchiteCapsule.description>Una pequeña cápsula que contiene arquitas, máquinas microscópicas producidas por un arqueoteca superinteligente. Estos dispositivos son capaces de realizar hazañas físicas y psíquicas que parecen imposibles para los científicos humanos. Como con toda la arqueotecnología, ningún humano puede crear uno. Solo podemos tratar de hurgar en las que crean los arqueotecas por sus propias e inexplicables razones.\n\nEsta cápsula es inútil por sí misma, pero se puede usar en un ensamblador genético para crear un nuevo xenogermen potenciado por los arqueotecas. Para ello es necesario investigar la arqueogenética y tener un pack de genes que contenga un gen arquita. Los packs genes arquita pueden obtenerse de los comerciantes.</ArchiteCapsule.description>
  
  <!-- EN: genepack -->
  <Genepack.label>pack de genes</Genepack.label>
  <!-- EN: A small capsule containing a package of genetic information. To use a genepack, it must be placed in a gene bank near a gene assembler and combined into an implantable xenogerm.\n\nIf not kept in a powered gene bank, this genepack will slowly deteriorate. -->
  <Genepack.description>Una pequeña cápsula que contiene un paquete de información genética. Para utilizar un pack de genes, debe colocarse en un banco de genes cerca de un ensamblador genético y combinarse en un xenogermen implantable.\n\nSi no se mantiene en un banco de genes conectado a una fuente de energía, este pack de genes se deteriorará lentamente.</Genepack.description>
  
  <!-- EN: embryo -->
  <HumanEmbryo.label>embrión</HumanEmbryo.label>
  <!-- EN: A human embryo which can be implanted in a mother to create a pregnancy. -->
  <HumanEmbryo.description>Un embrión humano que puede implantarse en una madre para crear un embarazo.</HumanEmbryo.description>
  
  <!-- EN: ovum -->
  <HumanOvum.label>óvulo</HumanOvum.label>
  <!-- EN: An extracted, unfertilized human ovum cell stored in a protective capsule. Once fertilized by a male, it becomes an embryo which can then be implanted into a human mother or growth vat. -->
  <HumanOvum.description>Una célula de un óvulo humano extraída y no fecundada, almacenada en una cápsula protectora. Una vez fecundada por un hombre, se convierte en un embrión que puede implantarse en una madre humana o en una incubadora.</HumanOvum.description>
  
  <!-- EN: mechanoid transponder -->
  <MechanoidTransponder.label>transpondedor mecanoide</MechanoidTransponder.label>
  <!-- EN: A transponder micro-organ that connects a mechanitor to a mechanoid, even over a great distance. Mechanitors are capable of controlling many mechanoids using a mix of psychic and electromagnetic signals.\n\nDecrypting the transponder will allow you to pinpoint the location of the last mechanitor who controlled the mechanoid. -->
  <MechanoidTransponder.description>Un microórgano transpondedor que conecta a un mecanitor con un mecanoide, incluso a gran distancia. Los mecanitores son capaces de controlar muchos mecanoides utilizando una mezcla de señales psíquicas y electromagnéticas.\n\nDescifrar el transpondedor te permitirá localizar al último mecanitor que controló el mecanoide.</MechanoidTransponder.description>
  <!-- EN: Decrypt transponder -->
  <MechanoidTransponder.comps.CompUseableDatacore.useLabel>Desencriptar transpondedor</MechanoidTransponder.comps.CompUseableDatacore.useLabel>
  <!-- EN: Can be decrypted at a research bench.\nSelect a colonist and right-click this to decrypt it. -->
  <MechanoidTransponder.comps.CompInspectString.inspectString>Puede descifrarse en una mesa de investigación.\nSelecciona un colono y haz clic con el botón derecho del ratón para descifrarlo.</MechanoidTransponder.comps.CompInspectString.inspectString>
  
  <!-- EN: xenogerm -->
  <Xenogerm.label>xenogermen</Xenogerm.label>
  <!-- EN: A self-contained biological organ containing one or more implantable xenogenes.\n\nOnce implanted inside a host's body, the xenogerm modifies the host's genes, gene expression, and phenotypic development using viruses, hormones, bio-synthesized drugs, and possibly mechanites. Depending on the xenogerm, the host will develop any of a wide variety of exotic traits and abilities, transforming them into a different human xenotype.\n\nXenogerm implantation is a traumatic process. Once implanted with a xenogerm, a person will be bedridden for days as the transformation sets in.\n\nDuring storage and transport, xenogerms are kept safe in sealed containers. -->
  <Xenogerm.description>Órgano biológico autónomo que contiene uno o varios xenogenes implantables.\n\nUna vez implantado en el cuerpo del huésped, el xenogermen modifica los genes, la expresión genética y el desarrollo fenotípico del huésped mediante virus, hormonas, fármacos biosintéticos y, posiblemente, mecanitas. Dependiendo del xenogermen, el huésped desarrollará una amplia variedad de rasgos y habilidades exóticas, transformándose en un xenotipo humano diferente.\n\nLa implantación de xenogérmenes es un proceso traumático. Una vez implantado un xenogermen, la persona estará postrada en cama durante días mientras se produce la transformación.\n\nDurante el almacenamiento y el transporte, los xenogérmenes se mantienen seguros en contenedores sellados.</Xenogerm.description>
  
</LanguageData>