<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: beauty -->
  <Beauty.label>belleza</Beauty.label>
  <!-- EN: Beauty reflects how visually pleasing a person has found their surroundings recently. Beautiful things like art improve beauty when viewed, while ugly things like filth and rough stone surfaces reduce it. -->
  <Beauty.description>La belleza representa la gratificación visual que una persona ha recibido de su entorno recientemente. Las cosas bonitas como las obras de arte mejoran la belleza cuando se las ve, mientras que las cosas feas como la suciedad y las superficies toscas de piedra la reducen.</Beauty.description>
  
  <!-- EN: comfort -->
  <Comfort.label>comodidad</Comfort.label>
  <!-- EN: Comfort is gained by sitting in or sleeping on comfortable furniture. It is acquired while laying in bed, sitting in a chair while working, or other times. -->
  <Comfort.description>La comodidad aumenta al sentarse o dormir en muebles cómodos. Se adquiere cuando se duerme en una cama, cuando se trabaja sentado en una silla, etc.</Comfort.description>
  
  <!-- EN: food -->
  <Food.label>alimentación</Food.label>
  <!-- EN: Food is the amount of nutrition a creature has consumed recently. If it is at zero, a creature will become increasingly malnourished and eventually die. -->
  <Food.description>La alimentación representa la cantidad de nutrientes que una criatura ha consumido recientemente. Si llega a cero, la criatura se desnutrirá cada vez más y finalmente morirá.</Food.description>
  
  <!-- EN: recreation -->
  <Joy.label>diversión</Joy.label>
  <!-- EN: Recreation is the need to have fun. Repeating the same kind of activity makes it less fun, so variety is necessary. -->
  <Joy.description>La diversión representa la necesidad de hacer actividades placenteras o entretenidas de vez en cuando. Repetir el mismo tipo de actividad provoca una reducción en la efectividad de dicha diversión.</Joy.description>
  
  <!-- EN: mood -->
  <Mood.label>estado de ánimo</Mood.label>
  <!-- EN: Mood represents how happy or stressed someone is. If mood gets too low, the person may suffer a mental break. Depending on how low his mood is, someone who has a mental break may hide in his room for a day, or may go on a murder spree. -->
  <Mood.description>El estado de ánimo representa lo feliz o estresado que está una persona. Si el estado de ánimo es demasiado bajo, la persona puede sufrir un colapso mental. Existen varias categorías de colapsos mentales, con distintos grados de gravedad.</Mood.description>
  
  <!-- EN: outdoors -->
  <Outdoors.label>exteriores</Outdoors.label>
  <!-- EN: Outdoors expresses the need not to be cooped up inside. It is harmed by long periods inside, especially underground. It improves when someone spends time under the sky, especially outdoors. It's not about the size of the rooms, but the need to be outside from time to time. Lack of outdoors time is a significant challenge for people who dwell in underground bases. -->
  <Outdoors.description>Exteriores expresa la necesidad de no estar encerrado dentro de un espacio interior. Se ve perjudicado al pasar largos períodos de tiempo en interiores, especialmente bajo tierra. Mejora cuando se pasa tiempo en el exterior. No se trata del tamaño de las habitaciones, sino de la necesidad de estar al aire libre de vez en cuando. La falta de tiempo en exteriores es un reto considerable para las personas que viven en bases subterráneas.</Outdoors.description>
  
  <!-- EN: rest -->
  <Rest.label>descanso</Rest.label>
  <!-- EN: Rest is how much sleep a creature has gotten recently. If it is at zero, a creature will eventually fall asleep on the spot. -->
  <Rest.description>El descanso representa la cantidad de tiempo que ha dormido una criatura recientemente. Si llega a cero, la criatura se dormirá al instante en el lugar donde se encuentra.</Rest.description>
  
  <!-- EN: room size -->
  <RoomSize.label>tamaño de la habitación</RoomSize.label>
  <RoomSize.description>El tamaño de la habitación indica el grado de satisfacción de la persona con el tamaño de la habitación en la que se encuentra.</RoomSize.description>
  
</LanguageData>