<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: acolyte -->
  <Acolyte.label>acólito</Acolyte.label>
  <!-- EN: The title of acolyte is the title of senior learners in the psychic cult, and encompasses a wide range of practical positions. Some acolytes are purely students, learning to lead troops, manage societies, or use psycasts in specialized schools. Others come from wealthy families and might own city buildings or farm complexes.\n\nDuring wartime, an acolyte might lead a platoon of troops, captain a small frigate, or serve their liege as an advisor. -->
  <Acolyte.description>El título Imperial de acólito o acólita es poseído por aprendices veteranos del culto psíquico, y poseen un amplio rango de cargos. Algunos se dedican exclusivamente a sus estudios, otros a aprender a dirigir tropas, a gestionar sociedades o a utilizar su psienlace en escuelas especializadas. También pueden proceder de familias adineradas y poseer edificios urbanos o complejos agrícolas.\n\nEn tiempos de guerra, un acólito lideraría un pelotón de soldados, capitanear una fragata o servir a su señor como especialista o asesor.</Acolyte.description>
  <Acolyte.labelFemale>acólita</Acolyte.labelFemale>
  
  <!-- EN: baron -->
  <Baron.label>barón</Baron.label>
  <!-- EN: The title of baron is the lowest of the psychic lords who can act as a semi-independent ruler. Most barons are subordinate to a higher lord. The baron is obliged to provide both personal service as a warrior or advisor, and economic support like money and troops.\n\nIn the Empire, a baron will typically own a city sector, mining colony, or similar outfit. At wartime, a baron may captain a capital ship in name, or control a regiment of soldiers. -->
  <Baron.description>El título Imperial de barón es el más bajo de los señores psíquicos que pueden actuar como soberanos semiindependientes. La mayoría de los barones están subordinados a un señor de rango superior. Sus obligaciones son principalmente el proporcionar riqueza y tropas, así como un servicio personal a su señor.\n\nEn el Imperio, un barón poseerá típicamente un distrito de la ciudad, una colonia minera o algo similar. En tiempos de guerra, un barón podría capitanear una nave insignia, o estar al mando de un regimiento de soldados.</Baron.description>
  <Baron.labelFemale>baronesa</Baron.labelFemale>
  
  <!-- EN: consul -->
  <Consul.label>cónsul</Consul.label>
  <!-- EN: The Imperial title of consul is a lower level of high nobility.\n\nIn the Empire, consuls control planets. At war, a consul can usually field an army-sized force of multiple divisions, supported by several fleets. Some command from a super-capital ship or control space-based megastructures. -->
  <Consul.description>El título Imperial de cónsul es un rango bajo de la alta nobleza.\n\nEn el Imperio, los cónsules controlan planetas. En la guerra, un cónsul generalmente puede desplegar una fuerza de múltiples divisiones del tamaño de un ejército, apoyada por varias flotas. Algunos mandan desde una gigantesca nave-insignia o controlan megaestructuras sitas en el espacio.</Consul.description>
  <Consul.labelFemale>cónsul</Consul.labelFemale>
  
  <!-- EN: archon -->
  <Count.label>arcón</Count.label>
  <!-- EN: The title of archon is middle rank among the independent members of the psychic cult.\n\nIn peacetime, an archon may rule to a city or colony. A successful archon might have a small personal fleet, possibly including capital ships. -->
  <Count.description>El título Imperial de arcón se encuentra en el rango medio de los miembros del culto psíquico.\n\nEn tiempos de paz, un arcón gobernaría una ciudad o colonia, y podría llegar a tener una pequeña flota personal incluyendo quizás alguna nave-insignia.</Count.description>
  
  <!-- EN: dominus -->
  <Duke.label>dóminus</Duke.label>
  <!-- EN: The Imperial title of dominus is the highest of the middle-ranked independent rulers.\n\nIn the Empire, domini control provinces, mega-cities, or moons. At war, a dominus can field a division-level force, or a fleet with capital ships and dozens of support craft. -->
  <Duke.description>El título Imperial de dóminus es el más alto de los soberanos independientes de rango medio.\n\nEn el Imperio, los dóminus controlan provincias, megalópolis, o lunas. Durante la guerra, un dóminus puede desplegar una fuerza del tamaño de una unidad completa, o una flota con varias naves-insignia y docenas de navíos de apoyo.</Duke.description>
  
  <!-- EN: emperor -->
  <Emperor.label>emperador</Emperor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of emperor indicates sovereign dominion over the entire Empire, all its peoples, planets, and fleets. All other lords swear fealty to a high lord, while the Emperor swears fealty to no one. However, even the Emperor depends on the support of lower nobles to remain in power. -->
  <Emperor.description>El título Imperial de emperador indica el dominio soberano sobre todo el Imperio, toda su gente, planetas y flotas. Todos los demás señores juran lealtad a su superior, mientras que el Emperador no rinde vasallaje a nadie. Sin embargo, incluso el Emperador depende del apoyo de nobles menores para seguir ostentando el poder.</Emperor.description>
  <!-- EN: empress -->
  <Emperor.labelFemale>emperatriz</Emperor.labelFemale>
  
  <!-- EN: freeholder -->
  <Freeholder.label>terrateniente</Freeholder.label>
  <!-- EN: The Imperial title of freeholder is used by the Empire to signifies a fully-respected individual. Most Imperial citizens earn it while young through volunteer work or military service. The title is also offered to outsiders who act with honor in the eyes of the Empire. -->
  <Freeholder.description>El título Imperial de Terrateniente otorga a un ciudadano del Imperio el derecho a poseer una propiedad privada productiva.\n\nEn el Imperio, la mayoría de los terratenientes tienen poco más que una pequeña tienda o un taxi, pero algunos pueden hacerse muy ricos como comerciantes, empresarios o inversores.</Freeholder.description>
  <Freeholder.labelFemale>terrateniente</Freeholder.labelFemale>
  
  <!-- EN: knight -->
  <Knight.label>caballero</Knight.label>
  <!-- EN: The title of knight is held by agents of the psychic cult who have fully passed their training, but who have not ascended to higher leadership roles. Many knights never advance further, and spend their lives as respected warriors, advisors, or commanders.\n\nIn war, some knights lead troop companies and assault squadrons, while psychic-focused knights engage in espionage, sabotage, and battlefield psychic combat. -->
  <Knight.description>El título Imperial de caballero es portado por miembros del culto psíquico que han superado con éxito su formación, pero que no han ascendido a puestos de mayor responsabilidad. Muchos de ellos no continúan avanzando de rango, dedicando el resto de sus vidas al combate, como asesores o como comandantes. \n\nEn combate, algunos caballeros lidera típicamente una compañía de soldados o una pequeña flota de asalto, pero los que se centran en desarrollar sus habilidades psíquicas realizan también labores de espionaje, sabotaje o combate psíquico en el campo de batalla.</Knight.description>
  <Knight.labelFemale>dama</Knight.labelFemale>
  
  <!-- EN: praetor -->
  <Praetor.label>pretor</Praetor.label>
  <!-- EN: The title of praetor is denotes a member of the psychic cult who carries out field missions in a more senior role than a mere knight. Praetors often act alone, but may also command knights and lower members.\n\nDuring peacetime, a praetor will usually manage a city district, asteroid sector, or agricultural region. During war, they take authority over the smallest independent combat units - terrestrial troop cohorts, or space-borne destroyers or combat groups. -->
  <Praetor.description>El título de pretor designa a un miembro del culto psíquico que lleva a cabo misiones de campo en un papel de mayor rango que un caballero. Suelen actuar solos, pero también pueden comandar a caballeros y miembros de rango inferior.\n\nEn tiempos de paz, los pretores suelen poseer un distrito urbano, un sector de asteroides o una región agrícola. En la guerra, comandan las unidades de combate independientes más pequeñas. En tierra, un pretor liderará una cohorte. En la flota, capitaneará un destructor o un grupo de combate.</Praetor.description>
  
  <!-- EN: stellarch -->
  <Stellarch.label>estelarca</Stellarch.label>
  <!-- EN: The Imperial title of stellarch represents dominion over an entire star system.\n\nIn the Empire, since interstellar travel times are years long, stellarchs rule their systems with a great degree of independence. They each swear fealty to the Emperor, but since the Emperor may be many light-years away, a stellarch may go years or decades without interacting with him. -->
  <Stellarch.description>El título Imperial de estelarca representa el dominio sobre todo un sistema estelar.\n\nEn el Imperio, dado que el viaje interestelar lleva muchos años, los estelarcas rigen sus sistemas permitiendo gran nivel de independencia. Cada uno jura lealtad al Emperador, pero dado que el Emperador puede estar a muchos años-luz de distancia, puede suceder que un estelarca no haya tenido contacto con él durante años o décadas.</Stellarch.description>
  
  <!-- EN: novice -->
  <Yeoman.label>novicio</Yeoman.label>
  <!-- EN: The Imperial title of novice is held by those who have recently been initiated into the ranks of the psychic cult. It gives the holder the right to use low-level psychic abilities as part of their learning.\n\nThis title is often held by senior soldiers, warskiff pilots, spies, advisors, diplomats, intrusion operatives, and other key individuals. Many important people spend their entire lives as novices. -->
  <Yeoman.description>El título Imperial de novicio o novicia lo obtienen aquellos que acaban de iniciarse en las filas del culto psíquico. Otorga al poseedor el derecho a usar habilidades psíquicas de bajo nivel como parte de su aprendizaje.\n\nEn el Imperio, este título a menudo lo tienen soldados de alto rango, pilotos de combate, espías, consejeros, diplomáticos, operativos especiales y otras personas de cierta importancia. Muchos de ellos permanecerán el resto de sus vidas en este rango.</Yeoman.description>
  <Yeoman.labelFemale>novicia</Yeoman.labelFemale>
  
</LanguageData>