<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: acolyte -->
  <Acolyte.label>hidalgo</Acolyte.label>
  <!-- EN: The title of acolyte is the title of senior learners in the psychic cult, and encompasses a wide range of practical positions. Some acolytes are purely students, learning to lead troops, manage societies, or use psycasts in specialized schools. Others come from wealthy families and might own city buildings or farm complexes.\n\nDuring wartime, an acolyte might lead a platoon of troops, captain a small frigate, or serve their liege as an advisor. -->
  <Acolyte.description>El título Imperial de hidalgo es poseído por individuos del nivel más bajo de la nobleza. Los hidalgos son nobles subordinados que hacen principalmente lo que sus señores feudales les dicen.\n\nEn el Imperio, los hidalgos podrían poseer una construcción urbana o una granja. En tiempos de guerra, un hidalgo lideraría un pelotón de soldados, capitanear una fragata o servir a su señor como especialista o asesor.</Acolyte.description>
  <Acolyte.labelFemale>hidalga</Acolyte.labelFemale>
  
  <!-- EN: baron -->
  <Baron.label>barón</Baron.label>
  <!-- EN: The title of baron is the lowest of the psychic lords who can act as a semi-independent ruler. Most barons are subordinate to a higher lord. The baron is obliged to provide both personal service as a warrior or advisor, and economic support like money and troops.\n\nIn the Empire, a baron will typically own a city sector, mining colony, or similar outfit. At wartime, a baron may captain a capital ship in name, or control a regiment of soldiers. -->
  <Baron.description>El título Imperial de barón es el más bajo de la nobleza media. Mientras que la baja nobleza se dedica al servicio personal en la guerra o el comercio de su señor feudal, los barones poseen una cierta autonomía. Cada barón está subordinado por su señor feudal, pero sus obligaciones son principalmente el proporcionar riqueza y tropas, no un servicio personal.\n\nEn el Imperio, un barón poseerá típicamente un distrito de la ciudad, una colonia minera o algo similar. En tiempos de guerra, un barón podría capitanear una nave insignia, o estar al mando de un regimiento de tropas.</Baron.description>
  <Baron.labelFemale>baronesa</Baron.labelFemale>
  
  <!-- EN: consul -->
  <Consul.label>cónsul</Consul.label>
  <!-- EN: The Imperial title of consul is a lower level of high nobility.\n\nIn the Empire, consuls control planets. At war, a consul can usually field an army-sized force of multiple divisions, supported by several fleets. Some command from a super-capital ship or control space-based megastructures. -->
  <Consul.description>El título Imperial de cónsul es un rango bajo de la alta nobleza.\n\nEn el Imperio, los cónsules controlan planetas. En la guerra, un cónsul generalmente puede desplegar una fuerza de múltiples divisiones del tamaño de un ejército, apoyada por varias flotas. Algunos mandan desde una gigantesca nave-insignia o controlan megaestructuras sitas en el espacio.</Consul.description>
  <Consul.labelFemale>cónsul</Consul.labelFemale>
  
  <!-- EN: archon -->
  <Count.label>conde</Count.label>
  <!-- EN: The title of archon is middle rank among the independent members of the psychic cult.\n\nIn peacetime, an archon may rule to a city or colony. A successful archon might have a small personal fleet, possibly including capital ships. -->
  <Count.description>El título Imperial de conde es el rango medio de la nobleza media.\n\nEn el Imperio, un conde gobernaría una ciudad o colonia, y podría tener una pequeña flota personal incluyendo quizás alguna nave-insignia.</Count.description>
  <Count.labelFemale>condesa</Count.labelFemale>
  
  <!-- EN: dominus -->
  <Duke.label>duque</Duke.label>
  <!-- EN: The Imperial title of dominus is the highest of the middle-ranked independent rulers.\n\nIn the Empire, domini control provinces, mega-cities, or moons. At war, a dominus can field a division-level force, or a fleet with capital ships and dozens of support craft. -->
  <Duke.description>El título Imperial de duque o duquesa es el más alto de la nobleza media.\n\nEn el Imperio, los duques controlan provincias, megalópolis, o lunas. Durante la guerra, un duque puede desplegar una fuerza del tamaño de una unidad completa, o una flota con varias naves-insignia y docenas de navíos de apoyo.</Duke.description>
  <Duke.labelFemale>duquesa</Duke.labelFemale>
  
  <!-- EN: emperor -->
  <Emperor.label>emperador</Emperor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of emperor indicates sovereign dominion over the entire Empire, all its peoples, planets, and fleets. All other lords swear fealty to a high lord, while the Emperor swears fealty to no one. However, even the Emperor depends on the support of lower nobles to remain in power. -->
  <Emperor.description>El título Imperial de emperador indica el dominio soberano sobre todo el Imperio, toda su gente, planetas y flotas. Todos los demás señores juran lealtad a su superior, mientras que el Emperador no rinde vasallaje a nadie. Sin embargo, incluso el Emperador depende del apoyo de nobles menores para seguir ostentando el poder.</Emperor.description>
  <!-- EN: empress -->
  <Emperor.labelFemale>emperatriz</Emperor.labelFemale>
  
  <!-- EN: freeholder -->
  <Freeholder.label>terrateniente</Freeholder.label>
  <!-- EN: The Imperial title of freeholder is used by the Empire to signifies a fully-respected individual. Most Imperial citizens earn it while young through volunteer work or military service. The title is also offered to outsiders who act with honor in the eyes of the Empire. -->
  <Freeholder.description>El título Imperial de Terrateniente otorga a un ciudadano del Imperio el derecho a poseer una propiedad privada productiva.\n\nEn el Imperio, la mayoría de los terratenientes tienen poco más que una pequeña tienda o un taxi, pero algunos pueden hacerse muy ricos como comerciantes, empresarios o inversores.</Freeholder.description>
  <Freeholder.labelFemale>terrateniente</Freeholder.labelFemale>
  
  <!-- EN: knight -->
  <Knight.label>caballero</Knight.label>
  <!-- EN: The title of knight is held by agents of the psychic cult who have fully passed their training, but who have not ascended to higher leadership roles. Many knights never advance further, and spend their lives as respected warriors, advisors, or commanders.\n\nIn war, some knights lead troop companies and assault squadrons, while psychic-focused knights engage in espionage, sabotage, and battlefield psychic combat. -->
  <Knight.description>El título Imperial de caballero es portado por nobles subordinados de estatus considerable, pero sin un papel de liderazgo. Los caballeros sirven a señores más altos en todas sus acciones, pero su jerarquía es lo suficientemente alta como para exigir el respeto de todos.\n\nEn el Imperio, un caballero controlará un complejo fabril, un distrito comercial o una región agrícola pequeña. En combate, un caballero lidera típicamente una compañía de soldados o una pequeña flota de asalto. Se espera de ellos que estén a la vanguardia en el trabajo y en combate.</Knight.description>
  <Knight.labelFemale>dama</Knight.labelFemale>
  
  <!-- EN: praetor -->
  <Praetor.label>pretor</Praetor.label>
  <!-- EN: The title of praetor denotes a member of the psychic cult who carries out field missions in a more senior role than a mere knight. Praetors often act alone, but may also command knights and lower members.\n\nDuring peacetime, a praetor will usually manage a city district, asteroid sector, or agricultural region. During war, they take authority over the smallest independent combat units - terrestrial troop cohorts, or space-borne destroyers or combat groups. -->
  <Praetor.description>El título Imperial de pretor es intermedio entre los títulos inferiores orientados al servicio y los títulos nobles que administran el poder sobre ellos.\n\nEn el Imperio, los pretores suelen poseer un distrito urbano, un sector de asteroides o una región agrícola. En la guerra, comandan las unidades de combate más pequeñas, que operan de forma independiente. En tierra, un pretor liderará una cohorte. En la flota, capitaneará un destructor o un grupo de combate.</Praetor.description>
  <Praetor.labelFemale>pretor</Praetor.labelFemale>
  
  <!-- EN: stellarch -->
  <Stellarch.label>estelarca</Stellarch.label>
  <!-- EN: The Imperial title of stellarch represents dominion over an entire star system.\n\nIn the Empire, since interstellar travel times are years long, stellarchs rule their systems with a great degree of independence. They each swear fealty to the Emperor, but since the Emperor may be many light-years away, a stellarch may go years or decades without interacting with him. -->
  <Stellarch.description>El título Imperial de estelarca representa el dominio sobre todo un sistema estelar.\n\nEn el Imperio, dado que el viaje interestelar lleva muchos años, los estelarcas rigen sus sistemas permitiendo gran nivel de independencia. Cada uno jura lealtad al Emperador, pero dado que el Emperador puede estar a muchos años-luz de distancia, puede suceder que un estelarca no haya tenido contacto con él durante años o décadas.</Stellarch.description>
  
  <!-- EN: novice -->
  <Yeoman.label>vasallo</Yeoman.label>
  <!-- EN: The Imperial title of novice is held by those who have recently been initiated into the ranks of the psychic cult. It gives the holder the right to use low-level psychic abilities as part of their learning.\n\nThis title is often held by senior soldiers, warskiff pilots, spies, advisors, diplomats, intrusion operatives, and other key individuals. Many important people spend their entire lives as novices. -->
  <Yeoman.description>El título Imperial de vasallo lo obtienen aquellos que sirven a un noble de una manera importante y específica. Incluso si no es un título noble y no incluye derechos económicos más allá que los del villano, otorga al poseedor el derecho a usar habilidades psíquicas de bajo nivel.\n\nEn el Imperio, este título a menudo lo tienen soldados de alto rango, pilotos de combate, espías, consejeros, diplomáticos, operativos especiales y otras personas de cierta importancia.</Yeoman.description>
  <Yeoman.labelFemale>vasalla</Yeoman.labelFemale>
  
</LanguageData>