<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: baron -->
  <Baron.label>Barón</Baron.label>
  <!-- EN: The Imperial title of baron is the lowest of the middle nobility. While lower titles focus on personal service at war or commerce under a lord, barons hold title as semi-independent rulers. Each baron is subordinate to his liege lord, but his obligations are mostly in supplying wealth and troops, and not in personal service.\n\nIn the Empire, a baron will typically own a city sector, mining colony, or similar outfit. At wartime, a baron may captain a capital ship in name, or control a regiment of troops. -->
  <Baron.description>El título imperial de un barón es el más bajo de la nobleza media. Mientras que los títulos inferiores se dedican al servicio personal en la guerra o al servicio del señor feudal, el barón es un gobernante parcialmente independiente. Cada barón, a su vez, está obligado a proporcionar a su señor señor con riqueza y tropas, pero sin servicio personal.\n\nEn el imperio, un barón generalmente gobierna una ciudad-estado, una colonia minera o algo similar. En tiempos de guerra, los barones a menudo se encuentran como capitanes de grandes barcos o como líderes de un regimiento de tropas.</Baron.description>
  <!-- EN: baroness -->
  <Baron.labelFemale>Baronesa</Baron.labelFemale>
  
  <!-- EN: consul -->
  <Consul.label>Cónsul</Consul.label>
  <!-- EN: The Imperial title of consul is a lower level of high nobility.\n\nIn the Empire, consuls control planets. At war, a consul can usually field an army-sized force of multiple divisions, supported by several fleets. Some command from a super-capital ship or control space-based megastructures. -->
  <Consul.description>El título imperial de cónsul es un rango inferior de la alta nobleza.\n\nEn el imperio, el cónsul controla planetas enteros. En la guerra, un cónsul generalmente puede recurrir a varias divisiones del tamaño del ejército que son apoyadas por varias flotas. Algún comando de un barco súper grande o una estación espacial del tamaño de una gran ciudad.</Consul.description>
  <Consul.labelFemale>Cónsul</Consul.labelFemale>
  
  <!-- EN: count -->
  <Count.label>conde</Count.label>
  <!-- EN: The Imperial title of count is the middle rank of middle nobility.\n\nIn the Empire, a count would hold title to a city or colony, and might have a small personal fleet possibly including capital ships. -->
  <Count.description>El título imperial de un conde es el rango medio de la nobleza media..\n\nEn el imperio, el conde es responsable de una ciudad o colonia y puede tener una pequeña flota personal con uno o dos barcos grandes.</Count.description>
  <!-- EN: countess -->
  <Count.labelFemale>Condesa</Count.labelFemale>
  
  <!-- EN: duke -->
  <Duke.label>Duque</Duke.label>
  <!-- EN: The Imperial title of duke is the highest of the middle nobility.\n\nIn the Empire, dukes control provinces, mega-cities, or moons. At war, a duke can field a division-level force, or a fleet with capital ships an dozens of support craft. -->
  <Duke.description>El título imperial de duque o duquesa es el rango más alto de la nobleza media.\n\nEn el imperio, el duque controla provincias, megaciudades o lunas. Durante la guerra, un duque puede usar ejércitos de tamaño de división y flotas con varios barcos grandes y docenas de barcos de apoyo.</Duke.description>
  <!-- EN: duchess -->
  <Duke.labelFemale>Duquesa</Duke.labelFemale>
  
  <!-- EN: emperor -->
  <Emperor.label>Emperador</Emperor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of emperor indicates sovereign dominion over the entire Empire, all its peoples, planets, and fleets. All other lords swear fealty to a high lord, while the Emperor swears fealty to no one. However, even the Emperor depends on the support of lower nobles to remain in power. -->
  <Emperor.description>El título imperial de un emperador marca la pretensión de gobernar sobre todo el imperio, toda su gente, planetas y flotas. Todos los demás nobles juran lealtad al emperador, mientras que el emperador solo se entrega a sí mismo. Sin embargo, el emperador también necesita el apoyo de la baja nobleza para mantenerse en el poder.</Emperor.description>
  <!-- EN: empress -->
  <Emperor.labelFemale>Emperadora</Emperor.labelFemale>
  
  <!-- EN: esquire -->
  <Esquire.label>Escudero</Esquire.label>
  <!-- EN: The Imperial title of esquire is held by individuals at the lowest level of nobility. Esquires are subordinate nobles who mostly do what their liege lord tells them.\n\nIn the Empire, esquires might own a city building or a farm complex. During wartime, an esquire might lead a platoon of troops, captain a frigate, or serve their lord as a specialist or advisor.\n\nTheir low rank makes them paradoxically less useful as diplomats than yeomen. Sending a low-ranked esquire to a negotiation can itself be seen as an insult, whereas a yeoman negotiator is seen as only representing his lord. -->
  <Esquire.description>El título imperial de un escudero lo llevan individuos de la nobleza más baja. Los Landjunkers son nobles subordinados que hacen principalmente lo que sus amos les dicen que hagan.\n\nEn el Imperio, los escuderos pueden ser dueños de una casa o granja. En caso de guerra, un escudero puede dirigir un pelotón de soldados, ser el capitán de una fragata o ser un especialista o asesor del caballero.\n\nParadójicamente, el bajo rango los hace menos útiles como diplomáticos en el Imperio que como granjeros libres. Si alguien del rango inferior de un escudero es enviado a negociaciones, esto puede verse como un insulto, mientras que un campesino se considera el negociador de su amo.</Esquire.description>
  <Esquire.labelFemale>Escudera</Esquire.labelFemale>
  
  <!-- EN: freeholder -->
  <Freeholder.label>Terrateniente</Freeholder.label>
  <!-- EN: The Imperial title of freeholder gives an Imperial citizen the right to own productive private property.\n\nIn the Empire, most freeholders own no more than a tiny shop or taxi, but some can become very wealthy as merchants, entrepreneurs, or investors. -->
  <Freeholder.description>El título imperial de un terrateniente otorga a un ciudadano imperial el derecho a poseer una propiedad privada productiva.\n\nEn el Imperio, la mayoría de los terratenientes tienen poco más que una pequeña tienda o taxi, pero algunos pueden llegar a ser muy ricos como comerciantes, empresarios o inversores..</Freeholder.description>
  <Freeholder.labelFemale>Terrateniente</Freeholder.labelFemale>
  
  <!-- EN: knight -->
  <Knight.label>Caballero</Knight.label>
  <!-- EN: The Imperial title of knight is held by subordinate nobles of significant stature, but without a leadership role. Knights serve higher lords in all their actions, but they are ranked high enough to command respect from everyone.\n\nIn the Empire, a knight will control a factory complex, commercial district, or small farming region. In combat, a knight typically leads a company of troops or a small fleet assault group. Knights are expected to engage personally in work and battle. -->
  <Knight.description>El título imperial de caballero o dama lo llevan nobles subordinados de una clase importante, pero sin un papel principal. Sirven a maestros superiores con sus acciones, pero son lo suficientemente altos en la jerarquía como para esperar el respeto de todos.\n\nEn el imperio, un caballero o una dama controla un complejo fabril, un distrito comercial o un área agrícola más pequeña. En caso de guerra, un caballero o una dama generalmente lideran una fuerza de fuerza de la compañía o una pequeña flota de ataque. Se espera que los caballeros estén a la vanguardia en el trabajo y en combate.</Knight.description>
  <!-- EN: dame -->
  <Knight.labelFemale>Dama</Knight.labelFemale>
  
  <!-- EN: praetor -->
  <Praetor.label>Pretor</Praetor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of praetor is a bridge between the service-oriented lower titles below and the power-holding nobility above.\n\nIn the Empire, praetors usually hold title to a city district, asteroid sector, or agricultural region. At war, they take authority over the smallest combat units that fight independently. On the ground, a praetor will lead a troop cohort. In the fleet, a praetor will captain a destroyer or a combat group. -->
  <Praetor.description>El título imperial de un pretor forma un vínculo entre los títulos inferiores orientados al servicio y los títulos dominantes sobre ellos..\n\nEn el imperio, un pretor generalmente administra un distrito, un sector de asteroides o una región agrícola. En caso de guerra, comandan la unidad de combate más pequeña que opera de forma independiente. Un pretor lidera una cohorte de soldados en el suelo. En la flota, él es el capitán de un pequeño destructor o un grupo de batalla.</Praetor.description>
  <Praetor.labelFemale>Pretor</Praetor.labelFemale>
  
  <!-- EN: stellarch -->
  <Stellarch.label>Stellarch</Stellarch.label>
  <!-- EN: The Imperial title of stellarch represents dominion over an entire star system.\n\nIn the Empire, since interstellar travel times are years long, stellarchs rule their systems with a great degree of independence. The each swear fealty to the Emperor, but since the Emperor may be many light-years away, a stellarch may go years or decades without interacting with him. -->
  <Stellarch.description>El título imperial de un stellararch representa el dominio sobre todo un sistema estelar.\n\nDado que el viaje interestelar en el imperio lleva muchos años, la estelar gobierna el sistema en gran medida de forma independiente. Juran lealtad al emperador, pero dado que el emperador puede estar a varios años luz de distancia, puede suceder que la estelar no haya tenido contacto con él durante años o décadas.</Stellarch.description>
  
  <!-- EN: yeoman -->
  <Yeoman.label>Pequeño terrateniente</Yeoman.label>
  <!-- EN: The Imperial title of yeoman is held by those who serve a noble lord in an important, specific way. While it is not a noble title and offers no economic rights beyond those of a freeholder, it does give the holder the right to use low-level psychic abilities.\n\nIn the Empire, this title is often held by high-level soldiers, warskiff pilots, spies, advisors, diplomats, intrusion operatives, and other key individuals. -->
  <Yeoman.description>DEl título imperial de campesino lo llevan aquellos que sirven a un noble señor de una manera importante y especial. Incluso si no es un título noble y no incluye derechos económicos, además del de un propietario, le otorga al propietario el derecho a trabajar habilidades psicológicas de bajo nivel.\n\nEn el Imperio, este título a menudo lo usan soldados de alto rango, pilotos de combate, infiltrados y otras personas importantes..</Yeoman.description>
  <Yeoman.labelFemale>Pequeño terrateniente</Yeoman.labelFemale>
  
</LanguageData>