<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: Some royal titles allow the holder to call for military aid. This can save you in a tough moment. -->
  <RoyaltyTips.TitleMilitaryAid>Algunos títulos de nobleza permiten al poseedor solicitar apoyo militar. Esto puede salvarte en una situación difícil.</RoyaltyTips.TitleMilitaryAid>
  <!-- EN:  -->
  <RoyaltyTips.NoblesDemandPrivileges>Nobles from the Empire will demand all the privileges of their title. Your own titled colonists will be more flexible, unless they are greedy or jealous.</RoyaltyTips.NoblesDemandPrivileges>
  <!-- EN:  -->
  <RoyaltyTips.RoyalArmor>Royal powered armor and eltex apparel will also satisfy the apparel requirements of royal titles.</RoyaltyTips.RoyalArmor>
  <!-- EN: If a royal title holder dies, their title goes to their chosen heir. -->
  <RoyaltyTips.TitleInheritance>Si el poseedor de un título muere, es transferido a su heredero.</RoyaltyTips.TitleInheritance>
  <!-- EN: You can change the heir of a royal title holder through the comms console. However, this requires completing a ritual. -->
  <RoyaltyTips.ChangeHeir>Puedes cambiar el heredero de un título mediante la consola de comunicaciones. Sin embargo, se debe realizar un ritual para esto.</RoyaltyTips.ChangeHeir>
  <!-- EN:  -->
  <RoyaltyTips.FreePsychicAmplifier>The Empire bestows a free psylink neuroformer upon anyone who earns the title required to use it.</RoyaltyTips.FreePsychicAmplifier>
  <!-- EN: The Empire restricts usage of certain implants to those with specific royal titles. Using them illegally may lead to diplomatic consequences with the Empire. -->
  <RoyaltyTips.IllegalImplantUse>El Imperio restringe el uso de ciertos implantes a sólo aquellos con títulos de nobleza específicos. El uso ilegal puede tener consecuencias diplomáticas con el Imperio.</RoyaltyTips.IllegalImplantUse>
  <!-- EN:  -->
  <RoyaltyTips.InstallingPsychicAmplifier>Gaining a new level of psylink grants knowledge of one psycast.</RoyaltyTips.InstallingPsychicAmplifier>
  <!-- EN: Psycasts can give you significant advantage in combat. -->
  <RoyaltyTips.PsycastAdvantage>Los poderes psíquicos pueden darte una ventaja significativa en combate.</RoyaltyTips.PsycastAdvantage>
  <!-- EN: Performing a psycast on an ally will harm faction relations - but only if the psycast has negative effects. -->
  <RoyaltyTips.PsycastFactionRelations>Lanzar un poder psíquico en un aliado dañará las relaciones entre facciones – pero sólo si el poder tiene efectos negativos.</RoyaltyTips.PsycastFactionRelations>
  <!-- EN: The invisibility psycast's effect doesn't wear off when you attack. -->
  <RoyaltyTips.PsycastInvisibility>Los efectos del poder psíquico de invisivilidad no se desvanecen al atacar.</RoyaltyTips.PsycastInvisibility>
  <!-- EN:  -->
  <RoyaltyTips.PsychicEntropyLimit>Going over your neural heat limit can save you in a desperate situation - but the psychic breakdown can last a while.</RoyaltyTips.PsychicEntropyLimit>
  <!-- EN: Creatures with higher psychic sensitivity are affected more by psycasts. -->
  <RoyaltyTips.PsycastSensitivity>Las criaturas con mayor sensibilidad psíquica se ven más afectadas por los poderes psíquicos.</RoyaltyTips.PsycastSensitivity>
  <!-- EN:  -->
  <RoyaltyTips.EltexGear>Dressing your psycasters in eltex gear will increase their neural heat limit and dissipation rate.</RoyaltyTips.EltexGear>
  <!-- EN: When fighting a mech cluster, try shooting their power cells. They explode, dealing heavy damage to surrounding creatures and structures. -->
  <RoyaltyTips.MechClusterPowercell>Cuando te enfrentes a un meca-conglomerado, trata de disparar a sus células de energía. Explotarán, causando un gran daño a las criaturas y edificios circundantes.</RoyaltyTips.MechClusterPowercell>
  <!-- EN: Some mech clusters remain dormant until disturbed. Use that time to prepare your attack. -->
  <RoyaltyTips.MechClusterDormant>Algunos meca-conglomerados permanecen inactivos, siempre y cuando no sean molestados. Utiliza ese tiempo para preparar tu ataque.</RoyaltyTips.MechClusterDormant>
  <!-- EN: The Imperial royal tribute collector arrives twice per year, and accepts prisoners and gold in exchange for royal favor. -->
  <RoyaltyTips.RoyalTributeCollector>El recaudador de impuestos Imperial viene dos veces al año, y acepta prisioneros y oro a cambio de favor real.</RoyaltyTips.RoyalTributeCollector>
  <!-- EN: You can safely walk right past a dormant mech cluster, as long as you don't attack it or trigger a proximity activator. -->
  <RoyaltyTips.MechClusterDormantTrigger>Puedes atravesar con seguridad un meca-conglomerado durmiente, siempre que no lo ataques o actives un sensor de proximidad.</RoyaltyTips.MechClusterDormantTrigger>
  <!-- EN:  -->
  <RoyaltyTips.SkipPsycastsMultiuse>The skip psycast works on self, allies, enemies, and even items. The tactical possibilities are endless.</RoyaltyTips.SkipPsycastsMultiuse>

</LanguageData>