<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Tier 2: Non-electric -->

  <PsychiteRefining.label>refinación psicoide</PsychiteRefining.label>
  <PsychiteRefining.description>Aprende a refinar las hojas de planta psicoide en escamas y yayo, dos tipos diferentes de drogas euforizantes psicoides.</PsychiteRefining.description>

  <WakeUpProduction.label>producción de despertar</WakeUpProduction.label>
  <WakeUpProduction.description>Tus químicos aprenden la fórmula y la técnica para sintetizar despertar, una droga que mejora el rendimiento en el trabajo.</WakeUpProduction.description>

  <GoJuiceProduction.label>producción de zumo-go</GoJuiceProduction.label>
  <GoJuiceProduction.description>Aprende a producir zumo-go, una droga sintética que mejora la capacidad de combate y el rendimiento.</GoJuiceProduction.description>

  <PenoxycylineProduction.label>producción de penoxicilina</PenoxycylineProduction.label>
  <PenoxycylineProduction.description>Aprende a producir penoxiciclina, un medicamento para la prevención de enfermedades.</PenoxycylineProduction.description>

  <LongBlades.label>espadas largas y lanzas</LongBlades.label>
  <LongBlades.description>Permite fabricar espadas largas y lanzas.</LongBlades.description>

  <Greatbows.label>arco largo</Greatbows.label>
  <Greatbows.description>Permite fabricar poderosos arcos largos.</Greatbows.description>


  <!-- Tier 2: Basic electricity -->

  <Batteries.label>baterías</Batteries.label>
  <Batteries.description>Permite construir baterías para almacenar electricidad.</Batteries.description>

  <Refining.label>refinamiento</Refining.label>
  <Refining.description>Construye refinerías para hacer combustible químico a partir de la madera.</Refining.description>

  <NutrientPaste.label>pasta nutritiva</NutrientPaste.label>
  <NutrientPaste.description>Permite construir dispensadores de pasta nutritiva que producen eficazmente comidas a partir de alimentos crudos.</NutrientPaste.description>

  <SolarPanels.label>paneles solares</SolarPanels.label>
  <SolarPanels.description>Construye paneles solares para la generación de electricidad.</SolarPanels.description>

  <AirConditioning.label>aire acondicionado</AirConditioning.label>
  <AirConditioning.description>Permite construir aires acondicionados para calentar, enfriar o congelar habitaciones.</AirConditioning.description>

  <Autodoors.label>puertas automáticas</Autodoors.label>
  <Autodoors.description>Construye puertas automáticas que se abren por si solas para permitir el acceso sin reducir la velocidad de movimiento.</Autodoors.description>

  <Hydroponics.label>hidroponía</Hydroponics.label>
  <Hydroponics.description>Permite construir contenedores hidropónicos para cultivar rápidamente en interiores sin que importe el terreno o el clima exterior.</Hydroponics.description>

  <ElectricSmelting.label>fundición eléctrica</ElectricSmelting.label>
  <ElectricSmelting.description>Permite construir forjas y fundiciones eléctricas.\n\nLa forja eléctrica te permite fabricar objetos sin necesidad de combustible. Las fundiciones eléctricas utilizan el calor y potentes electroimanes para extraer el metal aprovechable de los trozos de chatarra.</ElectricSmelting.description>

  <PackagedSurvivalMeal.label>comida de supervivencia envasada</PackagedSurvivalMeal.label>
  <PackagedSurvivalMeal.description>Permite elaborar comidas de supervivencia envasadas, un alimento conservado y envasado que nunca se estropea. Ideal para viajar.</PackagedSurvivalMeal.description>

  <ElectricCremation.label>cremación eléctrica</ElectricCremation.label>
  <ElectricCremation.description>Permite construir crematorios para deshacerte de cadáveres indeseados.</ElectricCremation.description>

  <ColoredLights.label>luces de colores</ColoredLights.label>
  <ColoredLights.description>Permite a los colonos fabricar luces de colores con fines decorativos.</ColoredLights.description>

  <Machining.label>mecanización</Machining.label>
  <Machining.description>Construye mesas de mecanizado que se utilizan para desmontar mecanoides muertos y fabricar armas de fuego y maquinaria.</Machining.description>

  <IEDs.label>AEI (artefactos explosivos improvisados)</IEDs.label>
  <IEDs.description>Permite a los colonos construir trampas improvisadas basadas en los diferentes tipos de proyectiles de mortero.</IEDs.description>

  <IEDIncendiary.label>AEI incendiario</IEDIncendiary.label>
  <IEDIncendiary.description>Permite a los colonos construir trampas explosivas incendiarias con proyectiles de mortero.</IEDIncendiary.description>

  <Mortars.label>morteros</Mortars.label>
  <Mortars.description>Aprende a construir morteros, los cuales disparan proyectiles a largas distancias y por encima de obstáculos.</Mortars.description>

  <Gunsmithing.label>armería</Gunsmithing.label>
  <Gunsmithing.description>Permite fabricar armas de fuego simples como revólveres, escopetas de bombeo, rifles de cerrojo y lanzamisiles incendiarios.</Gunsmithing.description>

  <BlowbackOperation.label>operación "Retroceso"</BlowbackOperation.label>
  <BlowbackOperation.description>Permite fabricar armas de fuego semiautomáticas y automáticas como pistolas automáticas, subfusiles y subfusiles pesados.</BlowbackOperation.description>

  <GasOperation.label>operación "Gas"</GasOperation.label>
  <GasOperation.description>Permite fabricar armas de fuego semiautomáticas y automáticas más avanzadas como escopetas automáticas y ametralladoras.</GasOperation.description>

  <PrecisionRifling.label>rifles de precisión</PrecisionRifling.label>
  <PrecisionRifling.description>Permite fabricar rifles de asalto y rifles de francotirador.</PrecisionRifling.description>

  <SmokepopBelt.label>cinturón de humo</SmokepopBelt.label>
  <SmokepopBelt.description>Aprende a fabricar cinturones de humo que proporcionan una cortina de humo defensiva automática.</SmokepopBelt.description>

  <MicroelectronicsBasics.label>fundamentos de la microelectrónica</MicroelectronicsBasics.label>
  <MicroelectronicsBasics.description>Los conocimientos básicos para poder trabajar con electrónica delicada y compleja. Esto desbloquea la mesa de trabajo avanzada, la consola de comunicaciones y otros proyectos de investigación como las televisiones y los sarcófagos de cryptosueño.</MicroelectronicsBasics.description>


  <!-- Tier 2.5 Microelectronics -->

  <TubeTelevision.label>televisión de rayos catódicos</TubeTelevision.label>
  <TubeTelevision.description>Permite la construcción de televisiones.</TubeTelevision.description>

  <GunTurrets.label>torretas</GunTurrets.label>
  <GunTurrets.description>Permite la producción de torretas automatizadas.</GunTurrets.description>


</LanguageData>