<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Tier 4: Hi-tech research bench with multi-analyzer -->

  <GroundPenetratingScanner.label>escáner de penetración terrestre</GroundPenetratingScanner.label>
  <GroundPenetratingScanner.description>Permite construir escáneres de penetración terrestre que pueden detectar recursos extraíbles por debajo de la superficie.</GroundPenetratingScanner.description>

  <DeepDrilling.label>taladro de perforación</DeepDrilling.label>
  <DeepDrilling.description>Permite construir taladros de perforación para extraer recursos de las profundidades subterráneas. Necesitas un escáner de penetración terrestre para encontrar los recursos.</DeepDrilling.description>

  <VitalsMonitor.label>monitor de signos vitales</VitalsMonitor.label>
  <VitalsMonitor.description>Permite a los colonos construir monitores de signos vitales que mejoran la atención médica cuando se colocan junto a camas de hospital.</VitalsMonitor.description>

  <ComponentAssembly.label>ensamblado de componentes</ComponentAssembly.label>
  <ComponentAssembly.description>Permite construir mesas de ensamblado de componentes, donde los colonos pueden fabricar componentes a partir de materiales simples.</ComponentAssembly.description>

  <MultibarrelWeapons.label>armas multicañón</MultibarrelWeapons.label>
  <MultibarrelWeapons.description>Permite construir miniguns.</MultibarrelWeapons.description>

  <Cryptosleep.label>sarcófago de criptosueño</Cryptosleep.label>
  <Cryptosleep.description>Permite a los colonos construir sarcófagos de criptosueño, que pueden poner a los seres vivos en un estado de animación suspendida.</Cryptosleep.description>

  <PoweredArmor.label>servoarmadura</PoweredArmor.label>
  <PoweredArmor.description>La robótica neuro-memética y las tecnologías avanzadas de tejidos de plastiacero le permiten construir servoarmaduras y cascos de servoarmaduras.</PoweredArmor.description>

  <ShieldBelt.label>cinturón de protección</ShieldBelt.label>
  <ShieldBelt.description>La tecnología de campo de expulsión le permite construir cinturones de protección que bloquean cualquier proyectil de alta velocidad. Impide disparar desde dentro.</ShieldBelt.description>

  <ChargedShot.label>armas energéticas</ChargedShot.label>
  <ChargedShot.description>Aprende los secretos de la munición de energía de pulsos. Permite fabricar rifles energéticos.</ChargedShot.description>


</LanguageData>