<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Tier 3: Hi-tech research bench -->

  <Firefoam.label>espuma cortafuegos</Firefoam.label>
  <Firefoam.description>Permite la construcción de los dispensadores de espuma cortafuegos, objetos que automáticamente dispersan espuma cortafuegos al detectar la presencia de un incendio o al ser activados manualmente.</Firefoam.description>

  <MoisturePump.label>bomba antihumedad</MoisturePump.label>
  <MoisturePump.description>Permite la construcción de bombas antihumedad, que convierten el suelo húmedo en seco.</MoisturePump.description>

  <GeothermalPower.label>energía geotérmica</GeothermalPower.label>
  <GeothermalPower.description>Permite construir generadores geotérmicos sobre géisers de vapor para un suministro eléctrico ininterrumpido.</GeothermalPower.description>

  <HospitalBed.label>camas de hospital</HospitalBed.label>
  <HospitalBed.description>Permite a los colonos construir camas de hospital que incrementan las posibilidades de que los tratamientos médicos sean exitosos.</HospitalBed.description>

  <TransportPod.label>cápsulas de transporte</TransportPod.label>
  <TransportPod.description>Construye cápsulas de transporte lanzables, que puedes utilizar para lanzar personas y suministros a largas distancias a través de la superficie del planeta.</TransportPod.description>

  <MedicineProduction.label>producción de medicamentos</MedicineProduction.label>
  <MedicineProduction.description>Aprende a producir medicamentos a partir de hierbas medicinales, neutroamina y tela.</MedicineProduction.description>

  <MultiAnalyzer.label>multi-analizador</MultiAnalyzer.label>
  <MultiAnalyzer.description>Permite a los colonos construir multi-analizadores que aumentan la velocidad de investigación y permiten proyectos de investigación de alto nivel, deben construirse cerca de una mesa de investigación.</MultiAnalyzer.description>

  <LongRangeMineralScanner.label>escáner de minerales de largo alcance</LongRangeMineralScanner.label>
  <LongRangeMineralScanner.description>Permite la construcción de escáneres de minerales de largo alcance que detectan automáticamente minerales preciosos como el oro o el jade en las áreas cercanas (pero no en la que se construyó).\n\nLas vetas se encuentran de promedio una vez cada 30 días dentro de un radio de 30 áreas de terreno.\n\nLa construcción de más de un escáner en el mismo área o cercanías tiene poco o ningún efecto.</LongRangeMineralScanner.description>


</LanguageData>