<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Tier 1: pre-electricity -->

  <RecurveBow.label>arco recurvo</RecurveBow.label>
  <RecurveBow.description>Las técnicas avanzadas de construcción permiten la producción del arco recurvo, un arma barata con un buen alcance.</RecurveBow.description>

  <Pemmican.label>concentrado pemmican</Pemmican.label>
  <Pemmican.description>Permite elaborar concentrado pemmican, una mezcla de carne y materia vegetal preservada que tarda muchísimo tiempo en estropearse. Ideal para viajar.</Pemmican.description>

  <PassiveCooler.label>refrigerador pasivo</PassiveCooler.label>
  <PassiveCooler.description>El refrigerador pasivo, una manera de enfriar espacios interiores sin usar electricidad.</PassiveCooler.description>

  <Devilstrand.label>hilodiablo</Devilstrand.label>
  <Devilstrand.description>Permite a los colonos plantar hilodiablo, un hongo de crecimiento lento que produce una valiosa fibra vegetal.</Devilstrand.description>

  <PsychoidBrewing.label>té psicoide</PsychoidBrewing.label>
  <PsychoidBrewing.description>Cuando las hojas de planta psicoide están preparadas, se pueden hervir en agua para producir un té ligeramente euforizante y adictivo.</PsychoidBrewing.description>

  <Brewing.label>elaboración de cerveza</Brewing.label>
  <Brewing.description>Permite construir una destilería para transformar el lúpulo en sabrosa cerveza.</Brewing.description>

  <Bedrolls.label>sacos de dormir</Bedrolls.label>
  <Bedrolls.description>Permite fabricar sacos de dormir.</Bedrolls.description>

  <Beds.label>camas</Beds.label>
  <Beds.description>Permite construir camas.</Beds.description>

  <CarpetMaking.label>fabricación de alfombras</CarpetMaking.label>
  <CarpetMaking.description>Permite a los colonos elaborar alfombras para aumentar la calidad del ambiente en la colonia.</CarpetMaking.description>

  <Smithing.label>herrería</Smithing.label>
  <Smithing.description>Permite construir forjas para fabricar armas y herramientas metálicas.\n\nTe permite fabricar armas simples como cuchillos, gladius y mazas.</Smithing.description>

  <Stonecutting.label>cantería</Stonecutting.label>
  <Stonecutting.description>Permite construir una mesa de cantería, en la que puedes refinar trozos de roca para transformarlos en bloques de piedra que pueden ser utilizados para la construcción.</Stonecutting.description>

  <ComplexClothing.label>ropa compleja</ComplexClothing.label>
  <ComplexClothing.description>Permite a los colonos coser prendas complicadas como pantalones, abrigos y sombreros vaqueros.</ComplexClothing.description>

  <DrugProduction.label>producción de drogas</DrugProduction.label>
  <DrugProduction.description>Los fundamentos de la preparación y síntesis de drogas. Permite la creación del laboratorio de drogas. Se requiere investigación adicional para fabricar drogas y medicamentos específicos.</DrugProduction.description>

  <Electricity.label>electricidad</Electricity.label>
  <Electricity.description>Permite generar y utilizar electricidad para cocinar y otras tareas sencillas.</Electricity.description>


</LanguageData>