<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <GeothermalPower.label>Energía geotérmica</GeothermalPower.label>
    <GeothermalPower.description>Te permite construir plantas eléctricas geotérmicas sobre géisers de vapor. Para un suministro eléctrico ininterrumpido.</GeothermalPower.description>
    
    <Hydroponics.label>hidroponía</Hydroponics.label>
    <Hydroponics.description>Te permite construir pilas hidropónicas para cultivar plantas rapidamente en espacios cerrados.</Hydroponics.description>
    
	<Brewing.label>Fermentación de cerveza</Brewing.label>
	<Brewing.description>Te permite construir una mesa de trabajo para convertir el lúpulo en deliciosa cerveza.</Brewing.description>

    <PneumaticPicks.label>Picos neumáticos</PneumaticPicks.label>
    <PneumaticPicks.description>Los picos de los mineros son un 20% más efectivos.</PneumaticPicks.description>
    
    <Stonecutting.label>cantería</Stonecutting.label>
    <Stonecutting.description>Te permite construir mesas de canteros, lo que te permitirá convertir trozos de piedra en bloques de piedra que podrán ser usados en la construcción.</Stonecutting.description>
    
    <ElectricSmelting.label>Fundición eléctrica</ElectricSmelting.label>
    <ElectricSmelting.description>Te permite construir fundiciones electricas que utilizaran el calor y potentes electroimanes para extraer el metal aprovechable de los escombros metálicos y otros objetos.</ElectricSmelting.description>
    
    <Machining.label>maquinado</Machining.label>
    <Machining.description>Te permite construir mesas de maquinado para desmontar mecanoides y extraer los materiales útiles de ellos.</Machining.description>
    
    <NutrientResynthesis.label>resíntesis de nutrientes</NutrientResynthesis.label>
    <NutrientResynthesis.description>Los dispensadores de pasta consumen un 10% menos de materia orgánica por cada comida producida..</NutrientResynthesis.description>
    
    <GunTurretCooling.label>refrigeración de torretas</GunTurretCooling.label>
    <GunTurretCooling.description>Las torretas disparan cuatro veces por rafaga en lugar de tres.</GunTurretCooling.description>
    
    <Mortars.label>morteros</Mortars.label>
    <Mortars.description>Aprende a construir morteros, los cuales disparan bombas por encima de obstaculos y a largas distancias.</Mortars.description>
    
    <Cremation.label>incineración</Cremation.label>
    <Cremation.description>Construye incineradores para vaporizar cadáveres no deseados.</Cremation.description>
    
    <CarpetMaking.label>elaboración de alfombras</CarpetMaking.label>
    <CarpetMaking.description>Permite a los colonos elaborar alfombras para aumentar la calidad del ambiente en la colonia.</CarpetMaking.description>
    
    <ColoredLights.label>luces de colores</ColoredLights.label>
    <ColoredLights.description>Permite a los colonos construir luces de colores para fines decorativos.</ColoredLights.description>
    
    <HospitalBed.label>Camas hospitalarias</HospitalBed.label>
    <HospitalBed.description>Permite a los colonos contruir camas hospitalarias que incrementan las posibilidades de tratamientos medicos exitosos en ellas.</HospitalBed.description>
    
    <Cryptosleep.label>cámara de estasis</Cryptosleep.label>
    <Cryptosleep.description>Permite a los colonos construir cámaras de estasis. Estas mantienen en un estado de animación suspendida a los seres vivos que se encuentran en su interior.</Cryptosleep.description>
</LanguageData>
