<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <Batteries.label>Baterías</Batteries.label>
    <Batteries.description>Permite construir baterías para almacenar electricidad.</Batteries.description>
    
    <NutrientPaste.label>Pasta nutriente</NutrientPaste.label>
    <NutrientPaste.description>Permite construir dispensadores de pasta nutriente que producen una manera eficiente de comidas comestibles con materiales primas y nutritivas.</NutrientPaste.description>
    
    <SolarPanels.label>Paneles solares</SolarPanels.label>
    <SolarPanels.description>Construye paneles solares para la generación eléctrica.</SolarPanels.description>
    
    <AirConditioning.label>Aire acondicionado</AirConditioning.label>
    <AirConditioning.description>Construye un aparato de aire acondicionado para enfriar habitaciones calientes ó para mantenerlas congeladas.</AirConditioning.description>
    
    <Autodoors.label>Puertas automaticas</Autodoors.label>
    <Autodoors.description>Construye puertas automaticas que se abren para permitir el movimiento sin disminuir la velocidad a nadie.</Autodoors.description>
    
    <Hydroponics.label>Hidroponia</Hydroponics.label>
    <Hydroponics.description>Te permite construir contenedores hidropónicos para cultivar plantas en espacios cerrados.</Hydroponics.description>
    
    <ElectricSmelting.label>Fundición eléctrica</ElectricSmelting.label>
    <ElectricSmelting.description>Te permite construir fundiciones eléctricas que utilizaran el calor y potentes electroimanes para extraer el metal aprovechable de los escombros metálicos y otros objetos.</ElectricSmelting.description>
    
    <ElectricCremation.label>Cremación eléctrica</ElectricCremation.label>
    <ElectricCremation.description>Te permite construir crematorios para deshacerte de los cuerpos indeseables.</ElectricCremation.description>
    
    <ColoredLights.label>Luces de colores</ColoredLights.label>
    <ColoredLights.description>Permite a los colonos construir luces de colores para fines decorativos.</ColoredLights.description>
    
    <Machining.label>Maquinado</Machining.label>
    <Machining.description>Te permite construir mesas de maquinado para desmontar mecanoides y extraer los materiales útiles de ellos.</Machining.description>
    
    <Mortars.label>Morteros</Mortars.label>
    <Mortars.description>Aprende a construir morteros, los cuales disparan bombas por encima de obstaculos y a largas distancias.</Mortars.description>
    
    <IEDBomb.label>Trampas explosivas improvisadas</IEDBomb.label>
    <IEDBomb.description>Permite a los colonos construir trampas explosivas improvisadas con obuses.</IEDBomb.description>
    
    <IEDIncendiary.label>Bombas incendiarias</IEDIncendiary.label>
    <IEDIncendiary.description>Permite a los colonos construir bombas incendiarias con obuses.</IEDIncendiary.description>
    
    <MicroelectronicsBasics.label>Microelectrónicos básicos</MicroelectronicsBasics.label>
    <MicroelectronicsBasics.description>Los conocimientos básicos para poder trabajar con los delicados y complejos electrónicos. Ésto desbloquea la mesa de trabajo de avanzada, la consola de comunicaciones y otros proyectos de investigación como las televisiones y los sarcófagos de cryptosueño.</MicroelectronicsBasics.description>
    
    <TubeTelevision.label>Televisión de rayos catódicos</TubeTelevision.label>
    <TubeTelevision.description>Permite la construcción de televisiones.</TubeTelevision.description>
    
    <GunTurrets.label>Torretas</GunTurrets.label>
    <GunTurrets.description>Permite la producción de torretas automatizadas.</GunTurrets.description>
    
</LanguageData>
