<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: mech cluster -->
  <MechCluster.label>mecaconglomerado</MechCluster.label>
  <!-- EN: Mechanoid cluster -->
  <MechCluster.letterLabel>Mecaconglomerado</MechCluster.letterLabel>
  <!-- EN: A mechanoid combat cluster is landing nearby. The cluster will be initially dormant, so you can take time to decide how to attack it.\n\nIt may remain dormant until disturbed, or it may have a timer or proximity activators.\n\nEven dormant mech clusters aren't harmless. A dormant cluster may assemble mechanoid attackers from time to time, or have some broader negative effect that must be dealt with eventually. -->
  <MechCluster.letterText>Un grupo de combate mecanoide está aterrizando cerca. El mecaconglomerado estará inicialmente inactivo, así que puedes tomarte tu tiempo para decidir cómo atacarlo.\n\nPuede permanecer inactivo hasta que se le moleste, o puede tener un temporizador o activadores de proximidad.\n\nNi siquiera los mecaconglomerados inactivos son inofensivos. Un mecaconglomerado inactivo puede ensamblar atacantes mecanoides de vez en cuando, o tener algún efecto negativo más amplio del que deberás encargarte eventualmente.</MechCluster.letterText>
  
  <!-- EN: abasia join -->
  <WandererJoinAbasia.label>persona con abasia se une</WandererJoinAbasia.label>
  <WandererJoinAbasia.letterLabel>Cápsula de transporte estrellada: {PAWN_nameDef}</WandererJoinAbasia.letterLabel>
  <WandererJoinAbasia.letterText>Un {PAWN_title}, de nombre {PAWN_nameDef}, se ha estrellado en una cápsula de transporte en las cercanías.\n\n{PAWN_nameDef} sufre de {HEDIFF_label} y será incapaz de andar.\n\nSe recuperará de forma natural al cabo de varios días. También existe la posibilidad de una recuperación rápida si tiene suerte. La {HEDIFF_label} también puede ser curada con una operación especial que requiere una gran cantidad de medicina de mundobrillante.\n\n{PAWN_nameDef} está dispuest{PAWN_gender ? o : a} a contribuir una vez que se haya recuperado, pero no se irá voluntariamente. Si no quieres que se quede, puedes optar por desterrar{PAWN_objective}, vender{PAWN_objective} como esclav{PAWN_gender ? o : a} o dejar{PAWN_objective} morir. Sin embargo, puede que a tus colonos no les guste esa opción.</WandererJoinAbasia.letterText>
  
</LanguageData>