<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <rep>
    <path>Nudist.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Nudista</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Nudist.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME disfruta de la sensación de libertad resultante de estar con el cuerpo al fresco. HECAP puede soportar la ropa, pero será más feliz sin ella puesta.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>Bloodlust.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Sanguinario</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Bloodlust.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME recibe una descarga de adrenalina cuando hace daño a alguien. También le es indiferente presenciar situaciones sangrientas o muertes.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>Psychopath.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Psicópata</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Psychopath.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME no tiene empatía. El sufrimiento de los demás no le molesta lo más mínimo. A HE no le importa que otras personas sean descuartizadas, se las deje sin enterrar, se las encarcele o que sean vendidas a la esclavitud - a no ser que le afecte directamente a HE. Pero HE no podrá mejorar su estado de ánimo socializando con la gente.</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>Cannibal.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Canibal</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Cannibal.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>A NAME le enseñaron que comer carne humana está mal y es algo horrible. Pero una vez, hace mucho tiempo, HE la probó... y le gusto</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>Abrasive.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Intratable</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Abrasive.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME siempre dice exactamente lo que se le pasa por la cabeza, especialmente si es algo que le molesta. Y eso tiende a irritar a la gente.</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>TriggerHappy.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Gatillo facil</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>TriggerHappy.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>¡Pum, pum, pum! Nadie sabe como NAME puede ser tan incompetente al disparar, pero a HE no le importa porque, ¡las armas molan!</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>CarefulShooter.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Tirador cuidadoso</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>CarefulShooter.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>La puntería de NAME es excelente, pero HE necesita más tiempo para apuntar a HIS blanco.</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>TooSmart.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Demasiado listo</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>TooSmart.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>La inteligencia de NAME es demasiado elevada para su propio bien. HECAP aprende cualquier cosa mucho más rapido que todos los demás, pero puede comportarse de forma excéntrica.</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>Brawler.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Luchador</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Brawler.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>A NAME le encanta pelear cara a cara. HISCAP puntería es aumentada significativamente durante el combate cuerpo a cuerpo, pero HE se enfadará bastante si se le pide que lleve un arma a distancia.</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>Masochist.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Masoquista</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Masochist.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME encuentra algo emocionante en ser herido. HECAP no sabe por qué, HIS cerebro esta programado de manera diferente.</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>Prosthophile.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Prostéfilo</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Prosthophile.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME se siente limitado por su ineficaz cuerpo humano. HECAP sueña con tener, algún día, un cuerpo con partes biónicas.</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>Prosthophobe.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Prostefóbico</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Prosthophobe.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME cree en que hay razones por las que el cuerpo humano está limitado. Para HE las partes corporales biónicas son inmorales.</trans>
  </rep>
	
  <rep>
    <path>GreenThumb.degreeDatas[0].label</path>
    <trans>Manos verdes</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>GreenThumb.degreeDatas[0].description</path>
    <trans>NAME es un apasionado de la jardinería. HECAP mejorará su estado de ánimo cada vez que plante algo.</trans>
  </rep>
    
</LanguageData>
