<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: bionic arm -->
  <BionicArm.label>brazo biónico</BionicArm.label>
  <!-- EN: An advanced artificial arm. Silenced mini-servos give great strength, while the biogel nerve-link gives exquisite control. A lattice-dust healing system allows it to recover from damage. It is better than a biological arm in almost every way. -->
  <BionicArm.description>Un brazo artificial avanzado. Los miniservos acolchados proporcionan una gran resistencia, mientras que el enlace nervioso de biogel proporciona un control exquisito. Un sistema de curación de polvo de celosía le permite recuperarse de los daños. Es mejor que un brazo biológico en casi todos los sentidos.</BionicArm.description>
  
  <!-- EN: bionic ear -->
  <BionicEar.label>oído biónico</BionicEar.label>
  <!-- EN: An advanced artificial ear implant. A collection of invisible subdermal microphones capture sound and transmit it to a biogel nerve interface that links directly with the auditory nerve. It's sensitive enough to hear a cat before you see it, can't be damaged by loud noise, and automatically tunes itself to pick out meaningful sounds in noisy environments. -->
  <BionicEar.description>Un oído artificial avanzado. Una colección de micrófonos subdérmicos invisibles captan el sonido y lo transmiten a una interfaz nerviosa de biogel que se conecta directamente con el nervio auditivo. Es lo suficientemente sensible como para escuchar a un gato antes de que usted lo vea, no puede ser dañado por ruidos fuertes, y automáticamente se sintoniza a sí mismo para seleccionar sonidos significativos en ambientes ruidosos.</BionicEar.description>
  
  <!-- EN: bionic eye -->
  <BionicEye.label>ojo biónico</BionicEye.label>
  <!-- EN: An advanced artificial eye. With its biogel nerve-link, internal signal pre-processor, and wide-spectrum sensors, it is better than a biological eye in almost every way. A lattice-dust healing system allows it to recover from damage. -->
  <BionicEye.description>Un ojo artificial avanzado. Con su enlace nervioso de biogel, pre-procesador interno de señal y sensores de amplio espectro, es mejor que un ojo biológico en casi todos los sentidos. Un sistema de curación de polvo de celosía le permite recuperarse de los daños.</BionicEye.description>
  
  <!-- EN: bionic heart -->
  <BionicHeart.label>corazón biónico</BionicHeart.label>
  <!-- EN: An advanced artificial heart. It has synthetic muscle fibers for a realistic heartbeat, plus a high-flow pump for rapid circulation during high stress. It is better than a biological heart in almost every way. -->
  <BionicHeart.description>Un corazón artificial avanzado. Tiene fibras musculares sintéticas para un latido realista del corazón, además de una bomba de alto flujo para una circulación rápida durante el estrés. Es mejor que un corazón biológico en casi todos los sentidos.</BionicHeart.description>
  
  <!-- EN: bionic leg -->
  <BionicLeg.label>pierna biónica</BionicLeg.label>
  <!-- EN: An advanced artificial leg. With its biogel nerve-link, powerful mini-servos, and lattice-dust healing system, it is better than a biological leg in almost every way. -->
  <BionicLeg.description>Una pierna artificial avanzada. Con su enlace nervioso de biogel, miniservos de gran alcance, y el sistema de curación de polvo de celosía, es mejor que una pierna biológica en casi todos los sentidos.</BionicLeg.description>
  
  <!-- EN: bionic spine -->
  <BionicSpine.label>columna vertebral biónica</BionicSpine.label>
  <!-- EN: An advanced artificial spine. A biogel nerve bundle runs down an articulated plasteel core, surrounded by a lattice-dust healing system. It matches the performance of a biological spine. -->
  <BionicSpine.description>Una columna vertebral artificial avanzada. Un haz de nervios de biogel recorre un núcleo de plasteel articulado, rodeado por un sistema de curación de polvo en celosía. Coincide con el rendimiento de una columna vertebral biológica.</BionicSpine.description>
  
  <!-- EN: bionic stomach -->
  <BionicStomach.label>estómago biónico</BionicStomach.label>
  <!-- EN: An advanced artificial stomach. A set of sensors and chemical synthesizers efficiently digest nearly any energy-bearing foodstuff. An integrated lattice-dust healing system automatically repairs any damage caused by the powerful acids. It is better than a biological stomach in almost every way. -->
  <BionicStomach.description>Un estómago artificial avanzado. Un conjunto de sensores y sintetizadores químicos digieren eficientemente casi todos los alimentos que contienen energía. Un sistema integrado de cicatrización de polvo en forma de rejilla repara automáticamente cualquier daño causado por los poderosos ácidos. Es mejor que un estómago biológico en casi todos los sentidos.</BionicStomach.description>
  
  <!-- EN: bionic tongue -->
  <BionicTongue.label>lengua biónica</BionicTongue.label>
  <!-- EN: An artificial tongue replacement. Made of synthetic smooth-fibers and connected through a neurogel interface, it can match the performance of a natural tongue in speaking, eating, and tasting. -->
  <BionicTongue.description>Un reemplazo de lengua artificial. Hecho de fibras sintéticas suaves y conectado a través de una interfaz de neurogel, puede igualar el rendimiento de una lengua natural al hablar, comer y saborear.</BionicTongue.description>
  
  <!-- EN: death acidifier -->
  <DeathAcidifier.label>acidulante post-mortem</DeathAcidifier.label>
  <!-- EN: A chest implant for preventing enemy use of captured equipment. Upon the user's death, it releases powerful chemicals that dissolve gear in contact with the user's body. It doesn't damage others. -->
  <DeathAcidifier.description>Un implante en el tronco que evita que un enemigo se haga con el equipo capturado. A la muerte del portador, libera poderosos químicos que disuelven todo material en contacto con el cuerpo del portador. No causa daño a nada más.</DeathAcidifier.description>
  
  <!-- UNUSED -->
  <Mote_AcidCloud.label>Mota</Mote_AcidCloud.label>
  
</LanguageData>