<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: archean seed -->
  <ArcheanSeed.label>semilla arqueana</ArcheanSeed.label>
  <!-- EN: The seed of an archean tree. It can be planted to grow an archean tree, which converts nearby terrain into rich soil.\n\nArchean trees were bioengineered to terraform deadworlds and early-stage rimworlds. They are hardy enough to survive in the vacuum of space and produce a small amount of oxygen. The tree's delicate roots prevent it from being replanted. -->
  <ArcheanSeed.description>La semilla de un árbol arqueano. Se puede plantar para hacer crecer un árbol arqueano, que convierte el terreno cercano en suelo fértil.\n\nLos árboles arqueanos fueron bioingenierizados para terraformar mundos muertos y mundos en las primeras etapas. Son lo suficientemente resistentes como para sobrevivir en el vacío del espacio y producen una pequeña cantidad de oxígeno. Las delicadas raíces del árbol impiden que se replante.</ArcheanSeed.description>
  
  <!-- EN: chopped Archean stump -->
  <ChoppedStump_Archean.label>tocón arqueano talado</ChoppedStump_Archean.label>
  <!-- EN: A stump left behind after an archean tree has been felled. The stump can be extracted but yields very little usable wood. Left outdoors, the stump will deteriorate in time. -->
  <ChoppedStump_Archean.description>Un tocón que queda después de que un árbol arqueano ha sido talado. El tocón se puede extraer, pero produce muy poca madera utilizable. Si se deja al aire libre, el tocón se deteriorará con el tiempo.</ChoppedStump_Archean.description>
  
  <!-- EN: archean tree -->
  <Plant_TreeArchean.label>árbol arqueano</Plant_TreeArchean.label>
  <!-- EN: A tree bioengineered to terraform deadworlds and early-stage rimworlds. The tree hosts a special microbial community in its roots which enriches nearby terrain into rich soil. The trees are hardy enough to survive in the vacuum of space and produce a small amount of oxygen.\n\nArchean trees are sterile, preventing them from becoming an invasive species after terraforming has been completed. They can only be grown from seeds produced on glitterworld planets. The tree's delicate root system prevents it from being replanted. -->
  <Plant_TreeArchean.description>Un árbol bioingenierizado para terraformar mundos muertos y mundos en las primeras etapas. El árbol alberga una comunidad microbiana especial en sus raíces que enriquece el terreno cercano en suelo fértil. Los árboles son lo suficientemente resistentes como para sobrevivir en el vacío del espacio y producen una pequeña cantidad de oxígeno.\n\nLos árboles arqueanos son estériles, lo que evita que se conviertan en una especie invasora después de completada la terraformación. Solo se pueden cultivar a partir de semillas producidas en planetas mundobrillantes. El delicado sistema de raíces del árbol impide que se replante.</Plant_TreeArchean.description>
  
  <!-- EN: smashed Archean stump -->
  <SmashedStump_Archean.label>tocón arqueano aplastado</SmashedStump_Archean.label>
  <!-- EN: The remnants of an archean tree destroyed by damage. It's ugly. The stump can be extracted but yields very little usable wood. Left outdoors, the stump will deteriorate in time. -->
  <SmashedStump_Archean.description>Los restos de un árbol arqueano destruido por daños. Es feo. El tocón se puede extraer, pero produce muy poca madera utilizable. Si se deja al aire libre, el tocón se deteriorará con el tiempo.</SmashedStump_Archean.description>
  
</LanguageData>